［音響撚］音響Hifi討論區（3）

睇中左onkyo 3800同7800
如果房用7800會唔會太誇張
房唔大
放到既距離扣少少大概2張單人床闊度
射唔到上天花有個櫃頂住
3800大家又點睇

同埋3800 7800 個bass 點
聽歌效果又點

想問巴打 呢隻 speaker X mini supa 想買條3.5mm-3.5mm 線的話 最平民嘅線有咩 同向邊到買， 小弟剛接觸音響

lm

求其啦
淘條靚仔,岩長度啦

有冇介紹 雖然都係＄1000貨仔 但想聲d好啲

淘寶睇下啦，去淘寶耳機post多d人討論呢類線

有冇介紹咁 明白

明白

平平地唔要支那野咪買條oyaide廠線

咁響邊度買好

其實你要幾長

1M-2M 到 都係插電腦姐 通常嗰啲線平平地幾錢到

平平地幾百蚊都有
但唔知咩聲

唔該先 咁看邊到買好

呢條本身係插headphone,你插speaker都應該冇問題

呢度應該比較多人玩兩聲道

大家點睇泳兒果隻fever，cd鋪見到介紹覺得應該唔錯
正想拎去比錢，但都係決定返去上網試聽先

我試聽完，最後決定唔買

我係廳用緊3xxx
睇戲 打機果D OK
巴打擺房點解要用5.1?

想試下房環迴立體聲
擺房會唔會完全發揮唔到
巴打3800聽歌覺得點

你喺房應該聽歌多啦
聽歌好少用5.1

如果買5.1聽歌淨係開前2支同低音炮有冇得諗

冇話唔得

啲編曲

要最平民的話，去淘寶買canare 4e6s 3.5mm 線，搜尋關鍵字係"佳耐美 3.5mm对录线 音频线 耳机线 AUX车用音频线直头弯头包邮"，依條線1.5米唔使一舊水，好聲，個shielding 亦做得好好。

budget 多啲的話，可以去銅鑼灣威達showroom 買Audioquest Golden Gate，聲底清，細節豐富，但小心唔好屈條線屈得太勁，1.5米依家特價$450

利申：兩條線依家都用緊

我覺得樂器好正，好立體好真實，但人聲好怪

我見好多人話唔夠出，我聽落就聽唔到泳兒唱緊咩
劉賢德網上回應過話係d歌太考機

唔該曬師兄

5.1既音箱多數高中音比較弱
要黎聽歌就真係麻麻地
當然每個人既要求都唔同啦

組唔組5.1同喇叭既質素冇乜關係

定係你講緊幾百蚊有哂咁多隻喇叭果d「5.1」

當然好貴果d另計啦
我淨係試過萬銀樓下果d

聽歌喇叭我覺得有d bass,節奏重要過人聲
依家用緊2.1聽歌人聲雖然係比較普通不過有返d bass節奏感強d個感覺都唔錯
所以諗多再3個聲道個效果會點
target個2對onkyo2套 3800 2千5左右，另一套7800 6千左右
如果空間唔夠大玩5.1係咪會好差

5.1 你要set ARM 位，坐正中間

睇Blu ray 係正既，但聽歌應該冇咩surround sound 可言

3800 係咪2千幾蚊左右？

其實隻amp係ok
但係 聽歌嚟講
嗰啲衛星喇叭 啲聲唔得

我用pioneer AV amp二手
但買咗對JBL 低音6.5寸
喇叭唔貴 但聽輕音樂，pop rock，我收貨

貪玩入埋個oyaidr R1黎玩
又要經歷兩個禮拜狂煲

一set買個d 5.1有冇得換喇叭

有 onkyo pioneer Yamaha marantz嗰啲牌子可以換喇叭

買左3800
source駁amp條hdmi係咪最好買靚少少
買hdmi有咩要注意

淘寶搵kaiboer hdmi
或者落德發望望

影幾張相做開箱啦

本身想上thomann 買lsr305
但岩岩見到massdrop 有lsr30x 個面差D同平多少少
諗緊買唔買

thomann for sure

巴打想問你搭咩dac

你玩咩 sources

infinity hm300屌唔屌得過

blue aura v32 / v40 點睇?

KEF 隻EGG減到2千幾,好想入

有少少野想問,隻EGG有得駁sub,但係佢個接頭應該用邊種線?

呢隻?

我個sub用呢種,本身有條線係上圖果種,一邊插amp一邊紅白插sub

只係唔知egg 隻sub要插邊種? 我見佢個頭唔似插得入我本身果種,個圈好似大過佢個框...

睇落好似係插 3.5mm，咁要買條 3.5 轉紅白

之前落鋪先聽過v40
我覺得d聲都係有d硬
之前睇d專家話
膽機最少唔記得8定5隻膽先叫好

Teac NT-505定Denon PMA-60好？
本來諗住買PMA-60，但220V版到而家都無影，等到NT-505都出左

唔係一部dac, 另一部係一體機咩

其實呢度有無師兄可以整個懶人包出黎
教導下d音響知識
例如小弟我白痴到連dac、擴音機、有源無源音箱係乜，
用途係乜都唔知
可唔可以幫手推下d新手落火坑

想問下

平時用開ipod classic + iphone, 而電腦亦冇sound card
ipod音源係cd, 用klipsch x11i
而iphone + 電腦就睇下youtube, 電腦有喇叭

如果買個portable dac係咪ipod, iphone & 電腦都用得?
portable dac同對錄線又有冇推介??

thx

唔記得講budget大約$1500

google 音響 入門

港台應該都有好多網頁有得睇，又齊全

衣家買Genelec係咪仲係最好經Thomann?

我認為係
雖然而家eur貴,英水有時反而會平少少
但考慮埋保養同shipping都係會揀thomann

唔淘佬、amazon買，ssp新高登二樓有間嘢有AUX cable,2舊水，1.5米長睇樣OK嘅，另外旺角德發商場都有

如果再平民，是但ssp腦場10蚊都有

淘左啦 用緊 係清左 同冇咁拆 多謝咁多位

有冇人聽過gold phantom 究竟係唔係真係咁好聽

如果你係喺devialet 啲商場鋪聽，啲聲係差到可以令好多人走夾唔唞，但如果你係上星光行間方浪聽的話，係可以好聲到令你想即刻課金。btw，你可以睇咗國仁個gold phantom review 先

就係睇左至有興趣去聽下
50k左右買一套唔洗煩確實係幾吸引

咁book 個時間去方浪試啦

巴打試過未 點睇呢隻野
最近出bouns好驚真係出事

試過, d聲好全面, 但唔會係好重音染果種

jbl cm102 or 202
點睇？個樣幾時尚

我都想入cm202 for 電腦用，有無人用緊講下聽感

我試聽過好清，幾正，樣又好睇。
但睇過一個評測話佢d料好廢。

呢度有冇用緊Edifier S880DB嘅巴絲?

有

OK唔OK? 遲啲想執返對用

建議要有大概60CM距離, 放太近會好難聽
睇戲打機聽歌都冇問題, 抵玩
黃金地庫有得試, 買之前可以試試先

OK

上次行過搵唔到
可以講下係邊間有貨試聽？
想同jbl cm102比較下

個人想同cm202比較

繼續借位賣下線

連登巴打照價再減

hi
想請教少少野
以前用過呢套喇叭
宜家中間部機無左

得番一對喇叭同線
我記得以前係夾落中間部機到
宜家無左部機

對喇叭重有冇用
定係平平地可以買啲野代替部機

想駁落電腦用

首先你要買隻AMP黎駁返兩隻喇叭
如果你新AMP無呢隻夾線，就要根據隻AMP有咩OUTPUT買返個轉接頭
最後電腦用線連埋隻AMP就得(一般應該3.5MM->RCA線)

電腦->AMP->喇叭

大概明白 thanks

啱啱google 左下amp
果部機有冇得單買？
淘寶都唔見
google到 amp都係一個細喇叭咁

淨係搵到呢舊
我之前係深水埗買過兩舊 夾線既轉接器
係咪再插入去1 果度左右位

想問下$1399雷蛇果套利維坦巨獸低唔低，貪佢長方形要放唔會阻好多位

Razer產品冇可能抵
但要靚咪去囉

我唔知你呢舊咩黎，無位插喇叭，可能本身係連喇叭既
你淘寶應該要用中文"放大器 音響"咁，其實即係你話唔見左中間果舊
不過淘果時要留意返電壓/插頭，未必啱香港用

甘巴打有無同類型嘅介紹，聽開低音

呢舊野係車deck黎
你應該用既keyword係「後級」
其實最好俾少少時間research吓咩野叫前級後級 / pre-amp / powered amp

講多少少要求
例如大小/用途/budget

1000內，主要聽低音，打機

巴打最後買咗咩?

聽低音又要平就2.1啦
我覺得c3 x唔錯啱你

有冇人聽過infinity hm300 同ms420
質素如何
市面上有冇類似ms420咁有得入碟嘅啦叭

依隻我都睇過，不過放係電腦桌無太多位，有無細番小小嘅

想要隻同razer差不多大細既

佳耐美 3.5mm对录线 音频线 耳机线 AUX车用音频线

效果好?

清左 靚聲左

我有條1米萬隆銅混銀aux線，本身諗住睇下你要唔要 睇嚟遲咗

哈哈, 睇下有冇人要啦

1000左右有埋subwoofer既sound bar真係冇咩選擇

canare 線真係好抵玩

Apple HomePod賣緊3千幾，有冇人用緊？

就咁睇樣似乎同普通藍牙喇叭有咩分別，唔似好好聲喎？

邊個話sell好聲

黎緊可能放對大小小喇叭走, lsr308 而家諗點同人交收好？我自己買果時就佐敦上的士回家但唔係個個都咁架嗎

睇樣就知好唔好聲

電視音響有咩推薦
BUDGET 1K

發覺呢度其實唔係講緊hifi

用緊focal xs book 聽歌啲聲散散地 想加個dac打機睇戲
fostex hp a4好唔好 ?有啲人又話幾千蚊加左=無加

你要搞清楚散嘅原因先
唔一定係解碼問題

你本新用緊咩做dac, 擺位會唔會有問題

btw xs book評價正其他都幾一般

無用dac 我覺得張枱太細問題

無辦法啦，高級嘢喺度講又未必有人搭得上嘴，同時高級嘢又唔一定要喺度講。反而啲平價嘢喺啲hi-fi forum/group 根本就係WFC，喺度講反而有人理

即係電腦內置sound卡直出?

on board 出 所以想升下級

咁又是

但有d連產品定位都唔係hifi
唔關高唔高級/價錢事

如果擺位問題
加dac都冇用
影張相黎望下先

其實個位真係無得改
2邊分隔1米有啲game盒係中間

對於啲真係唔識嘢嘅人嚟講，任何有聲出嘅都係hifi 嚟啦

that is
其實我好欣賞千零二千蚊嘅入門hifi
有d真係好抵玩

但soundbar, gaming set果d真係...有咩討論價值？功能上都唔係預你好聽，有聲出就算架啦

冇得改都起碼可以判斷下係唔係關擺位事嘅
如果擺位真係極差我建議你慳番啲錢

anyway
你講嘅散係散得黎粗聲粗氣果隻散，
定係虛無縹緲，連中間人聲都聚焦唔到果隻散？

另外，低音有冇過量？高音有冇刺耳？

我覺得係無力多 低音實既無問題 高音都無刺耳
一聽歌睇戲啲人聲 真係好散 無力個隻

想買部播到HIRES FLAC 既mini hifi, 主要聽jpop
最好連到nas 播歌
睇緊部Pioneer XC-HM86 好唔好?
駁speakers 有冇好介紹, 用返佢果套S-HM86 掂唔掂

你兩隻野放係乜嘢上面？
有冇toe in?

放書枱 樜渣板黎平排放無位toe in and out

諗辦法toe in試咗效果先
渣板係另一個大問題
去磚鋪執兩塊黑麻散石墊墊佢

老實講 in完之後有一邊向牆會唔會仲衰

點可能in完反而向牆
你本人係幅牆？

in下有唔洗比錢 洗乜幻想好唔好聲
咁細隻野郁郁佢有幾難

佢情願畀錢盲入部dac掛
定係根本只係搵藉口買玩具
我唔應該多事

唔係其實搞一搞好煩新年已經汁左幾個鐘
啲game又成日玩仲要有啲hottoys 加模型盒係到

ok

呢個價錢淨係買功能都抵啦
另外可以睇埋teac同onkyo果啲

2隻喇叭相距1m?
咁你平時聽歌離對喇叭幾遠?

唔夠一米 不過睇戲會後啲

巴打咁好心機接力

我已經唔打算再理

下唔係討論下都唔得呀
我又唔係玩野

咁去馬
睇下香港有冇水機賣平過日本寄返黎先

你喇叭前面太多野，至少喇叭單元前果批野要清晒佢
前氣孔，側邊既野我諗影響唔算好大
toe-in對結像力有幫助，試下校下

換喇叭/加dac我覺得冇乜需要喇
冇地方擺位幾貴既system都發揮唔到

留意電壓

ok 唔該哂咁我就死心唔加野
諗住3千幾加左dac啲人聲清番啲我都接受架啦

隻harman kardon soundsstick wireless無啦啦壞咗 完全冇聲 想買對2.0嘅speaker插電腦聽歌 有一隻mojo同gsx 1000 如果要買dac amp preamp都冇問題 想請問speaker預一萬以下有啲咩選擇

仲有部sony wm1a 如果有埋無線就更好了

淨係喇叭10k？
其他amp/dac另計？

屋企有套舊hi fi 淨左對喇叭係度

參數如下

スピーカー「SS-MD777」
形式：
インピーダンス：
使用ユニット：

最大外形寸法（w×h×d）：
質量： 2ウェイバスレフ型
6Ω（EIAJ負荷）
17cmHOPクイックエッジウーファー
4cmバランスド・ドライブ・トゥイーター
各200×440×300mm
各約5.5kg
消費電力 105W

想問下呢對野值唔值得買部入門級amp 用番佢?

睇你budget 幾多

做過渡期可以
結局應該儲錢物色另一對靚既
而呢對到時或者用黎做surround rear

$3000 budget 有冇選擇?

Yes 之後可能買hugo 2

想問下幾百蚊budget
JBL Pebbles 係咪比教好?
上網睇人話將條USB插落IPHONE插頭度
啲聲會靚啲
咁樣既話係咪要買多條咩線?

不如試試Creative Chrono先做決定 ， 可以插mircoSD 卡，收音機同鬧鐘，HKTVmall 賣緊399

唔介意大陸大陸制
VAVA Voom 21覺得算幾好用
不過低音好誇張

坐電腦如果坐得近,可以試下adam, genelec果類近場有源喇叭
唔洗買部amp, 暫時可以用player直入, 遲d入返部dac玩
MK間DMA應該有得試

買genelec sam

最平果對10k再double買唔買到一邊

我呢排都物色Genelec
有得SAM既最低門檻應該係8320呢set

啱啱好萬鬆

你用行貨搶錢價做參考？

買啦
好玩

其實俾多少少，買8330A仲抵
有埋AES in同pass，有玩開interface的話，DAC都可以skip
都有5"，淨for音樂夠做，個大細又幾適中

budget 多啲的話，PSI 仲正。聽過PSI隻三路旗艦，好聲過一堆貴過佢嘅喇叭+amp

用家

Amphion不得了 爽到噴水

試吓依部，三千蚊內，可以直接airplay播歌，力水亦夠

但依部亦同時值得試嘅，雖然力水無咁大，又無網絡功能，但好好聲，而且定價只係兩千二

小弟不才，想請教下
宜家d 2.1同一部hi fi音質方面其實係咪差好遠
我自己用緊c3x
想入hi fi 坑
但出去試過真係唔覺有乜分別
低音我部c3x仲好d咁

仲好可以慳返啲錢

btw你出去試過啲乜嘢「hi fi」?

thx bro 等我睇下你介紹個兩部先

你直程係8330A?
想知你點setup，用咩source / out AES?

我都想知

pc 出usb > m2tech hiface evo > aes > 8330

thomann有賣mutec都有aes out
但我唔鍾意佢個power設計

推到佢上嚟答

安橋，blue aura呢d
但只試五千樓下果d,budget所限

係邊度試
電器舖？

聽自己聽開既歌？

yes

果d地方擺幾十萬貨都唔會好聽㗎喎

btw唔係好敢上專賣鋪睇
成日覺得唔識就會俾人水

巴打有無地方好介紹
同埋5k樓下有乜好選擇

想幫電腦買套新喇叭/音響

邊度有多d款可以慢慢試？

唔好意思, 我都唔識
自從係出面試過幾次經歷都唔係幾好之後就冇試過嘢
寧願盲入好過

btw,香港啲場連hifi show都可以set到鬼叫咁既聲
我真係想像唔到有咩好地方可以試得好

用咩較volume？

你買pack咪跟埋個volume knok

Genelec 9310AM Bundleversion

如果插dac可以直接用番dac個volume, speaker full output
不過有得揀梗係唔用dac啦

盲入之後唔啱聽都幾煩
始終咁大舊野…
我覺得買音響真係煩
睇review又幫唔到 d乜手
撇除打手事實聲音呢d又真係好個人
人啱又唔代表你啱
落鋪試，試唔啱又唔好意思
真係想搵一部啱自己既都好難

呢個時候身邊多朋友玩就好重要

除非係8351，否則唔會咁買法，no flexibility at all.

咁買真係有d怪，好似一套PC套裝咁
正路用得AES都唔係普通2.0/2.1單一source既setup
如果係插pre會switch input，就直程由interface / DAC電腦出黎做野
不過我未用過GLM唔清楚佢係點行，個host software淨係cal同埋profile? (我用過既Genelec都係純analog)

我衣家想砌一個既半鑑聽用途setup，本身諗住淨係2.0用studio monitors，另外channels就是旦用舊堆passive speaker仔插個AV amp頂住先
不過research吓見到GLM成套野咁cal又唔係貴到含就開始考慮全Genelec

點解要8351先咁買法

第一段唔明你講既怪係點？

GLM都唔平，又要買個volume control，你換非genelec monitor 又用唔返……你最後都係同8030差唔多聲……同一budget, 大把選擇！8351 series 就例外囉

SAM個系列本身就係for空間唔容許做treatment既情況用
cal前後同8030差好遠聲,如果你用得掂8030就唔會考慮8330,反之亦然

同埋kit set個control+GLM為起黎係完全唔貴
而家一隻8330 = 6k, 2隻12k
kit set 13.6k, glm + mic + volume control喎
1.6/13.6 先11%價,唔覺得好過份...衰啲講,買條線都唔止啦..

8351唔會出kit, genelec果邊話嫌kit set賣得太平,唔會出係高階機度

btw, 如果有錢我會入8331+7350
擺位會易d

12k 港行?

DSP room correction 唔止有GLM啦，仲有其他選擇 (利申：我係Sonarworks代理)
即係你為咗用GLM，俾多咗錢由8030>8330，仲要加錢買GLM kit，但成set野都限用在genelec咁囉

咁佢本身sam就係sell all in one solution
如果你要拆開成個系統黎比較係冇得比
加上glm係可以transfer個profile落隻speaker度stand alone咁行
software dsp應該唔得掛
要比較就要同hardware dsp比

利申 genelec打手

你可以咁講，但你一想換其他牌子就……XDDD
或者咁講，買完就退燒。

我諗GLM以至Genelec一部份個產品定位都係同你搞晒費事你煩
衣家做音樂唔同以前，唔一定有晒學院或者做野經驗都可以一條龍搞晒production
咁對呢d人黎講可以一套過cal好間無咩點treat既房其實係一個化算既方案，點都好過自己亂Q咁搞
而就算間studio本身有能力搞，都可能響某d環節/workflow，或者只係次要既剪片位之類都想個秀既聲唔柒，都會考慮佢因為搞少d野

將個concept拎去業餘用家就更加係咁
就算係玩左好多年，真係知d野既玩家，問心嗰句都知道自己唔係識好多野或者金耳朵
衣家一套過搞真係無煩惱又有保證
話唔flexible係真，不過到時要換大可以成套放或者移去第二間房囉

但你一想換其他牌子就
單講呢一點的確係

不過退燒又唔一定
隻speaker唔換得,仲有好多位可以燒錢既..

其實Genelec 個GLM 無乜撚用...
佢其實只係一個dsp eq. 以前我都用過8240A.. 同GLM
eq 係correct唔到null 同room mode
其實要好，俾錢買DSP room correction 不如搞好room acoustic 仲好效果.
當然土地問題。。。都係一個好大嘅問題..但都可以做嘅..

8351香港未有嘅時候我都特登去廣州demo. 最近得廣州有demo.
因為果時要換monitor.. 聽完嘅感覺係...都係8xxx series 隻tone..

結果都係買Amphion One 18...完全唔同level..

Sonarworks 已經係平價入面最好
再上基本上要去到 trinnov...
巴打你哋賣Sonarworks reference 4咩價錢?

咁的確係冇dsp可以救到null架啦...
room acoustic好多時唔係有冇錢可以搞
而係現實情況直頭唔容許你咁做

同埋其實自己diy 做room acoustic treatment, 房唔係好大嘅話..
隨時平過你買GLM..

唔好意思差2毫子 巴打，請TG我

我DSP room correction同treatment都做晒
無位做treatment的朋友就用sonarworks囉

咩事?
好

依個其實係urban legend，大部份書，學者都話唔得
我開頭都覺得救唔到room mode, or null caused by speaker boundary interference.

但係我用Sonarworks, 例如 100hz dip 6db，之後落咗profile後拉Flat，再play 100hz test signal 再A/B before and after....用SPL meter measure，用耳聽，真係補返6db……

我自己就盡量用DSP room correction前再Frequency response 收到+- 3 to 6db內，咁就最好

如果你peak or dip 12db...都救到，但效果無咁好

仲未計reverb 一定要用treatment (當然如果你房細都無true reverb)

少少peak好易搞啦
notch想救一係拉高個notch,一係拉低其他
但兩個都有壞處
前者你唔知要落幾多db落去先真係補番足條數
(當你個notch真係完全因為boundary interference)
如果講番genelec 個glm佢直頭係唔俾你拉高
因為佢覺得浪費power
拉低其他即係變相將隻speaker既max output拉低埋
不過的確好多情況下你係唔會用到佢個max output既

搭單問：
咁其實GLM個host PC係咪淨係cal同set profile先有用？
條curve其實係upload左入speaker內？
咁個switch/hub其實仲需唔需要常時插/著？
仲有，嗰個knob其實只係一個digital dial?

咁其實GLM個host PC係咪淨係cal同set profile先有用？
可以咁講

條curve其實係upload左入speaker內？
電腦本身都可以save好多條curve
如果你駁住電腦用,可以直接係佢個software度轉curve用

但你亦可以揀一條save落speaker入面
當隻speaker冇連接住個software果時,就會自動用save左落speaker既profile

咁個switch/hub其實仲需唔需要常時插/著？
仲有，嗰個knob其實只係一個digital dial?

個hub用黎駁住volume knob(genelec果個),pc,同埋mic
如果你三樣野都唔需要,就唔插都得
如果你要用佢個volume knob,就要volume knob > hub > speaker 咁駁住

我用GLM 2.0 唔需要pc. 你對speakers係dsp series 就可以load入去（唔知GLM 1.x係唔係咁)
個dial純digital dial 無analog attenuation 的

LS50 wireless 算唔算抵玩 15000又送stand 而且好鐘意佢啲聲

萬幾蚊乜都齊晒算係咁

照咁睇，GLM最大賣點都係方便
唔太識set既人，唔想/唔可以treat room既人，會經常轉場或者做location recording既人
佢只係一個半永久既cal，同其他大陣象既alternatives比係煩少d野，至於係咪會拎到同樣既效果都好難講，始終都係睇你間房

不過講番個knob，其實都雞肋，咁既程度既setup有幾多人會自己無第二隻pre去搞，分channel analog pre-out feed俾佢算
如果出AES俾佢handle的話就多數cal好左一個位就永世唔會轉
佢仲要條線又幼，個扭既質地又膠，十足d腦場2.1 set咁...

如果你用analog入根本唔使理佢個volume knob

btw, 留意番speaker入面粒DAC 係冇得bypass

係喎屌
個XLR analog in要掉去做一次A/D先，如果直amp就唔可以用SAM黎curve住出
個DAC仲要lock左響48kHz
咁樣個考慮唔同晒，如果個setup有預DSD之類

應該係行DSP crossover,，對吧？

呢個講緊8351,未必適用於所有型號:

the speaker always uses 24bit/96kHz for the tweeter and 24bit/48kHz for the midrange and woofer (limited bandwidth requirement).

新手留名
近排買咗部組合機同黑膠盤
試玩黑膠

話時話呢個明明係hifi 討論區
但點解好似淨係講monitors

咁我地講番藍牙soundbar

好奇問下姐

我諗係香港細地方,好多時只可以玩下nearfield

土地問題的確係一個好大問題..我間房treat完而家細咗30呎

屋企有對LS3/5A
如果2-3千果d合併擴音機會唔會哂左

我覺得唔會呀。
以前我都係用啲舊款NAD(2手唔使1000蚊) 合併機推LS3/5A
個人覺得幾好聽

我見而家新款果d無線播放功能未必用得著，無謂哂錢
巴打有冇咩model推薦

我以前用NAD3020 又平又好聲，仲要有phono 可以駁黑膠唱盤

咁有歷史要搵部靚仔既有難度
我都係試下整返部老爺擴音機先

ebay大把。
不過舊款馬蘭士同埋山水合併amp都可以睇睇

點解睇極呢到都唔似講hifi....
btw, 有冇細細隻嘅十仔推介下...大概3k-4k左右

所以我都話點解呢度叫hifi討論，但其實好似無咩人討論hifi

subwoofer? Yamaha SW10 幾有性價比
2手就係4k多啲。但discon 咗好耐，要啲時間搵下

本來無一物…
其實跟本唔駛咁分，不過賣hifi的多數當D客係水魚，然後話monitor 唔係聽歌用囉…
你明，但大部人都唔明
低質討論，你睇下耳機post, 換幾千蚊線就知，XDD
hifi佬/sales 會話：Active speaker 唔會好聲架！
然後就話ATC 正呀，不過好難推，識玩一定買Active 版ATC……

咁hifi sales 你講晒啦，XDD

咪又係Studio line

audiophile 友錢係好易賺

between sw10 我又真係冇留意係studio line

講起線
review33有位師兄講以下既野,我覺得講得好應

線材係最易入屋又唔會被發現嘅upgrade,要upgrade又冇permit,只好d線越upgrade越貴，有時條power cable巳貴過部amp.
所以線廠真係要多謝d麻q煩女人。

所以話冇得分咁細
唔通傾vovox,sommer線又唔係講緊hifi喇喎

佢講得冇錯嘅。即係好似上星期我買咗部無人機偷運返屋企。
點知都係比海關發現咗。過幾日打關稅打咗個Chloe 手袋...
我部無人機貴人哋4倍價錢買我屌

我之前係同fd有諗過開audiophile snake oil 廠。
我有個vendor係造fuse比我哋， 220v 5a 玻璃管fuse 人仔0.125一粒
有間幾有名嘅audiophile fuse都係搵佢哋造比我知道咗
0.7一粒，我用嗰啲一模一樣，只係多咗金plating 同silkscreen
賣幾千蚊粒 仲要啲人買完寫review 話stereo image正晒

不過最後，諗諗下生仔都係想有返個屎忽。。始終無屎忽係好怪..
所以都係搞

啱啱先換咗條Sommer DB25 snake.
有少少後悔..無mogami咁軟

fuse呢d隨時斷既野幾千蚊買我真係唔捨得
你話線幾千蚊條都總可以7折放番出去
fuse一野熔左真係含撚都冇味

屋企用使撚軟咩

講真比我知道你買我會毫不留情咁笑鳩你
呢啲"補品"基本上都係呃鳩人

啲喇叭腳釘都真係嚇死人，on99 幾千蚊個腳釘話好正
我幾十蚊買用sorbothane做嘅膠墊(例如isolate it hemisphere) 都decouple 得好過果啲垃圾腳釘

唔係屋企用

咁又唔係全部都呃人
唔同材料的確係調到聲
但賣幾千蚊果d好唔好聲就另一回事

例如山本黑檀木釘我係幾鍾意用
oyaide出果d就幾乎都係垃圾

isolate it 好多size唔直寄香港

咁係調到聲，問題並唔係佢哋宣傳咁囉.
isolate it寄呀，amazon 有啲model唔寄姐
直接email 比isolate it , 可以直接同佢哋買
我都係直接同isolate it買

不過我個人覺得sorbothane d聲太raw
而家淨係個lps用緊
唔敢再加

我純粹decouple 用，唔係用嚟調聲用所以我ok

Using isoacoustics here.
Ordered bulk pack of sorbothane hemispheres, see if they decouple better.

完全唔係果回事..
isoacoustic 其實冇乜撚用..
普通版同Aperta我都有用過
用來調節喇叭高度ok.......
不過都好過mopad嘅。。。

between 用sorbothane 要自己計喇叭重量去睇買幾大直徑同幾硬(duro)
否則某啲freq decouple唔到的

XDDD, quite positive experience with isoacoustics here.
Your mileage may vary.

Yep, sorbothane need to calculate loading and size to optimise.

諗起之前Facebook 某位叫西門嘅人兄話Studio Monitor 不適合domestic listening用 不過近年真係多咗人用active studio monitor 聽歌嘅，少隻香爐少隻鬼嘛

當土地問題嚴峻時，線軟係好重要。即係咁，好似Tara Labs 果啲又粗又硬嘅線真係送俾我都唔知點插好

送俾我 總有辦法插到

幾千蚊去買部強國膽機，呢部專門設計比3/5a

neotech nes5001平平地做喇叭線夠唔夠玩?
始終唔想洗太多係條線度

試下囉
咁既價錢nothing to lose

有無巴打可以推薦下有咩電腦喇叭好用 預5~7k左右 睇戲聽歌用
完全唔知個啲咩dac呀ssource 之類既野
原本用緊kef x300a wireless 點知唔知做乜鬼突然部腦detect唔到個喇叭 局住要換 用左2年炸

買過隻kef x300a囉...
睇你咁講都冇諗住再踩深啲架啦

唔好買x300a, 出名qc 差

巴打既意思係5~7k都買唔到隻用得長少少 音質又差唔多既喇叭 ？

唔會再買kef 都上網search過 好多都話kef 之前qc係好 用十幾年都無事 係轉左中國制點唔知點 好易壞

budget 有5-7k 買隻amp + 喇叭啦，夠錢買set 入門級

尋日個fd先買左X300A wireless,原來qc差,咁唯有自求多福

但係呢個價位仲有邊隻推介?

本身諗住kef egg算,但係佢完全無bass,又唔想駁隻sub

仲諗住買ls50 wireless 聽你咁講都係不了

想問下電腦用途 Trac tc900n定係tc640n比較好？ 同會用個藍牙功能 係房到用 仲有需唔需要買個dac 0認識 希望待指教

有冇巴打用緊呢隻？
效果點？

咩黎，你要黎推乜

有冇人用過fgoola 313

冇

我隻GENELEC個PAD腳咁既見網上圖全平

同軸？
有冇裝錯方向？

我諗係墊高前半既野黎, 唔係張張圖有

講乜鳩
我問你個pad腳裝得岩唔岩
我就咁睇你已經裝錯左
影個底黎睇啦

冇理由會擺到咁個樣

睇你呢張圖,連中間都屈起左

屌,果兩粒野係唔係自己加落去架?
摸下有冇得拆走佢?

開箱已經跟住, 成個pad都唔係我裝

新品?邊度買?
果兩粒野應該整得甩
佢d pad個底有洞,用黎俾其他配件用
封實左d配件插落邊度

德國網

咩model?
你確定粒野冇得拆?

8331, 不過錯有錯著而家放緊枱面要揾野頂高前面先

放都未放穩點好聲

btw
點解可以咁污糟

其實係咪上得唔啱咋
中間直程「那」埋一舊咁
如果搞極都搞唔平，可以用第二d普通方法/支架既

蚊到架, 蚊完同後腳一樣有個洞, 不過點問德國網呢塊野有咩用同點形容好？

應該唔係咁用
拆左果兩粒野佢啦

睇個底係上得岩

而家先留意原來佢都有

平放應該唔用果粒野
你跟機應該有本installation guide
睇下有冇講

就係冇啊

拆左佢睇下擺唔擺得平
你問thomann不如上genelec community問仲實際

8020DPM係咪勁過8020C唔少?

唔大分別麻

如果有保可以一戰既

btw,見到了

我諗佢過左保，不過睇圖幾新淨

玩下囉
個價唔難放番出去

屌，被截糊
唔知係咪有人由呢到見到

有冇巴打試過X-mini infiniti?
見一對5k 買嚟打機睇戲O唔OK？
啲立體聲立唔立體？

話時話r33咁多8020既

5k budget大把選擇

師兄有冇推介

點解佢地會夠膽收五千
一對HomePod都買到喇喎

佢間野marketing cost一定好貴

同一條友放左幾次，次次減幾舊
不過計埋其他人的確係多
我諗8020個大細同埋價位都fit唔少香港用家，所以比較多人搵

一岀好似三千幾一支
我見幾k有齊我想要幾嘢
(細件，重bass，有虛擬5.1)
本身睇緊soundbar但睇睇下見到呢部review又幾好咁

homepod啲聲ok？

HomePod應該唔會好聲d不過係同類智能/home style定位又係大牌子，所以我先拎黎比較

如果長擺電視/mon前又打機睇戲多的話，你個case不如都係搵番sound bar好d
再上一步就正正式式用AV amp同5.1(以上)

有冇煲機音樂介紹？

想換喇叭 (用緊 teac ud 501 )
初頭想換 GENELEC 既 3030 或 ADAM A5X
係試完之後 就喜歡 3030 既聲 多D , 感覺密度高d 有力d

然後再追post 發覺得佢都幾多個系列
其實有冇更好既選擇? 等我可以試下

利伸: 木耳 不專業試完 就揀自己覺得好既
不過想試多幾款 比較下 價錢1萬5樓下

使撚咩
聽下聽下就得架啦

邊隻3030

更正 8030C 上面打錯左

如果你試音環境同你屋企唔差好遠
8030啱聽就直接去馬即可

新手入坑
想買套微型音響擺廳
諗住買～2-3k 平平地玩，遲d可以upgrade下
請問巴打們有無推介，thx

呢個budget求其買對edifier算啦

EGG都得既

遲d upgrade咪比隻subwoofer佢

Denon D-M41DAB各位巴打點睇

M41DAB同就咁M41有咩分別? 我見差3舊水左右

有無巴打可以推薦下同軸轉RCA嘅轉換器邊隻好

你不如講清楚你想解決咩問題，兩端係咩野器材

點解會咁轉

BD機駁擴音機

本來仲用緊成廿年前買嘅DVD機同擴音機
但係近排DVD機壞咗所以換咗部BD機
點知部BD機得同軸Out
而部擴音機得RCA In
我又未想換擴音機住
所以想買個轉換器用住先

都要解碼架

我知道
我見好似有好多款Digital轉Analog嘅解碼器
所以想問下會唔會有邊隻比較好

淨解碼分分鐘同部amp一樣咁貴喎

可以淘一個幾十蚊既coax > RCA盒
俾多過幾舊水的話不如置過隻amp
你鐘意隻舊amp既聲? 膽機黎?

fiio taishan

想問下巴打知唔知邊度有得整喇叭
用緊x300a 唔知點解電腦搵唔到個喇叭 同部機不停咁噠噠聲 上網搵過似係壞amp
原本想送返kef整 但見好多人都話3個月都重未拎得返
見都好新正下 掉左佢又覺好浪費
已經個幾月無聽啦

Fostex hp a4bl點睇，入門玩買唔買得過？

推乜

本身有隻kef egg 直插電腦3.5
另外想入手lcd2呢隻耳牛玩下，
唔知夠唔推？

連登有愛

駁電腦點解唔用USB或者光籤?
lcd2應該唔難推但好少見人用hp a4bl推

唔識所以問下，有冇其他可以推薦？

想問下如果一直用緊sound bar駁電腦聽歌
但係聽人講用2.0喇叭會好好多
＄1000樓下有咩選擇？

現有器材：電腦光纖>Yamaha ysp1600
另外有一部fostex hpa8 Dac

一係就上到genelec/adam
否則都係唔好諗啦
又晒錢又晒位

你去耳機post問一體耳擴好過呢度問

有無人試過用surround pre-amp出XLR pre-out俾一套Genelec 5.1推
始終要用到最新既streaming / codec / HDMI2.0a就要新av amp/pre

我都想知呢個問題

另外, 請問各位巴打知唔知邊到有得試rme adi 2 pro / adi 2呢?

1000樓下難諗
所謂2.0都係啲支那雞嘢

8320 5.1?

有冇巴打知邊度有audio engine a2賣？
唔係買a2+

Genelec好乾聲

其實係studio有好大間房想裝/做埋treatment，大概4m闊 x 7m長 x 3m高
想一半係theatre一半listening room
main stereo + center 8340/8350，satellite 8330，sub 7360/7370
原本諗住用一隻有AES既interface插Mac出就算，不過考慮到仲有其他用surround既source又要decode (blu-ray，SACD，Netflix etc)
就發現都係要用番一隻(consumer)surround pre-amp / pre-pro
不過咁搞好似有d浪費

試吓配部膽前級

就係貪佢乾，無精夠中肯，做野鑑聽好緊要
想要color可以EQ加

如果budget 多（大概十萬），可考慮Illusonic/Trinnov 嘅多聲道前級，依兩隻牌子都比較professional 向。如果budget 真係唔多，其實日系多聲道前級都唔差嘅，日系av 前級嚟講，我會中意Marantz 多啲，啲聲無咁dry

Trinnov同級有考慮，不過budget有少少難justify
向下睇，新出嗰隻Marantz AV8805，或者Denon/Yamaha嗰d仲fit
就咁用Audyssey黎cal夠唔夠做?

買黎屋企聽歌Neumann會唔會較好?

越高水平既monitor產品都係偏向flat的，如果唔係點會受專業用家追

鐘意超高分析力Genelec真係個唔錯選擇
之前聽過對PSI,D聲比較舒服,冇Genelec咁乾,不過好貴
Neumann,相對上有番小小音樂感
大家都係監聽聲底,不過都有各自既品牌風格

定力差,唔敢玩膽

genelec果種乾聲其實換條電源線已經救番好多

咁樣只係將個EQ搬去條線度，無control可言
如果追求聽感要舒服，其實應該劈頭就遠離monitors

唔覺得電源線係純粹eq
當然我都冇證據支持我既講法

買喇叭前真係要聽多幾個牌子,知道自己鐘意D咩聲底先好買.
線材調聲都有一定作用既,不過唔會大到可以起死回生.

genelec未衰到要「起死回生」掛

想聽埋隻Focal CMS 50唔知咩聲

講得誇張D姐

假設有一條完全flat，無bias既電源線係存在
不過你聽左覺得太dry，走去換一條你覺得warm既，啱嘴型既線
呢個動作其實係放一個永久既EQ落chain

我既意思係
有D改變係EQ做到,換線做唔到
相反亦然

又或者有D改變係換線馬上聽到
但用EQ你唔知要搞幾耐先模擬到個效果

所以你話直接用EQ代替換線
我既答案係why not both

當然呢個只係個人選擇
無意係呢度進行「換線定唔換線」既辯論

鑽石山間AV LIFE 就執笠

有部陳列pma 50 + Boston 賣$2980

唔知抵唔抵屌

陳列左幾多年

討論吓姐
當然呢個post係「音響區」，咁都無可避免係主觀行先
所以我都唔係主張一定係咁或者一定由底開始etc
不過理智去睇，要換條線(或者chain內唔同環節既線)，先可以拎到一d完全無預計既結果，咁係好盲目
掉轉講，如果你有一次搵到一條好啱既線，衣家叫你去第二套setup做番差唔多既野，你都無把握因為根本完全唔知條線俾左d咩你/改變左d咩
之後又會有人覺得不斷去尋找好線，係玩HiFi樂趣既一環

結論: 各取所需，相安無事

又變左耳機post講線………
你間房50 to 300hz 有 6db dip or peak 你就聽唔到，但係換條線又話聽到分別
Amazing!!!!

音響發燒友總係選擇性聽到自己想聽到的野, 到時如果有人sell套room acoustic system (Trinnov, Lyngdorf etc...)比佢地, 佢地就會話即刻聽到50 to 300hz 有 6db dip or peak架啦

「音響hifi區」講線有咩咁出奇
唔講得我咪唔講囉
幾咁閒

討論下又冇乜問題既

單單打打既討論不了喇
有時間睇住屋企堆線打下飛機好過

都o係個句，網上鳩up無成本。
做緊水魚時自己唔會知自己係水魚
之後發現自己做左水魚，都唔會認

無話單唔單打，你自己衝過黎對號入座o者

線要講，都係講依D：

點睇sony xb 41

防水正呀

請問UD 301 同 AI 301DA 有咩分別? 用緊msr7 打算買其中一個但係唔知買隻好

focal cms40用家在此
聽女聲好正

focal xs book係dcfever見到$1800一對全新冇保
睇價錢就抵 唔知好唔好聲

AI 301DA多左藍牙功能 同埋可以推無源喇叭
如果用唔著呢兩樣就UD 301 會好聲過AI 301DA

Xs book好多使用上問題，唔好諗佢

講下d另類野, 以前一直用腦+foobar聽歌, 家下買多部nas行linux, 所有歌放晒入去, Linux裝mpd做server, 電話行client, nas直駁dac播歌, 無損無問題, 真係仲好似好聲過pc直出.

nas 24小時長開, 返屋企唔洗搞咁多野, 開個dac用電話remote就播歌, 效果真係同foorbar無分別, 仲好似聲厚左d
, 家下仲訂左個pi3想用黎專做controller, 因為Linux 始終唔太熟, 仲未玩到iso既format, 其他format播歌都無問題.

pi3可分擔下nas個cpu, 同干擾細左, 而且個os仲係專門播歌用, 見人可以玩埋iso format, 等收左貨睇下點玩, 網上見人咁樣玩左好多年, 仲講linux直出一定好聲過pc出.

nas+pi3 24小時長開, 都慳電過部腦開幾粒鐘, 而且方便好又平, 所有software都係freeware, pi3都係講緊3，4百內既野

網上講mpd既setting 唔係太多, 如果巴打有玩開呢樣野既麻煩指教下

我用RasPi2 裝Archphile 接accuphase dp-410做CAS幾年喇，Archphile都discontinue

Mpd唔算多，玩headless audiophile設定用ssh入去做就得，其他linux base嘅audiophile dist冇用過，Archphile就全手動，只係設定ALSA嘅參數，例如DAC嘅192/24,samba/NFS client嘅mount point咁，仲有Internet Radio

其他就係手機嘅app, 例如ssh remote寫返啲命令落去關機，reboot之類，mpd client有app同網頁控制介面

雖然已經停擺project,不過我都冇轉Volumio嘅audio dist,我用top睇呢個archphile只用幾MB RAM運行，冇無謂嘢，用尿袋8000毫安玩足十幾個鍾，非常好

我自己NAS用OMV, 其實係DEBIAN 9黎, NAS config係J3455, 8G RAM, 仲可以開多個VIRTURALBOX行WIN10 24x7長開, MPD行無問題, 直出USB DAC都無問題, 一插個USB就認到個driver, 只係要係MPD SET返個輸出係XOMS DAC就出到聲.

同首歌係FOOBAR2000比較過, 分別真係大, GENELEC都出名係清過水, 但係MPD播返出黎, 反而會暖左好多, 唔知你有冇同感? 定係我心理作用, 放渡口一開始個鼓聲, 直頭係2個世界

不過MPD暫時最大問題係個PLAYLIST有LIMIT, 只係可以入萬6首歌左右, 佢CONFIG可以SET大, 但官方指會增加CPU LOADING, 唔建議加大. 佢最麻煩係要D歌入左PLAYLIST先可以播, 唔可以就咁用睇file就自己播. 歌多過萬6首就好唔方便, 要2個以上PLAYLIST.

家下仲睇緊有咩方法就咁播晒係HDD入面D歌, 見到有D HITS講MINIMSERVER, LOGICTECH MEDIA SERVER呢類做MPD前置, 唔知有冇理解錯, 仲搵緊資料. 家下等緊隻PI3返貨, 再裝埋VOLUMIO睇下有咩分別.

想傾番DSP room correction既問題

見到有三個方法
1) software based，如Sonarworks / Dirac
2) pre-processer built-in，如Audyssey / ARC
3) DSP-monitor，如Genelec GLM

如果有好多唔同既multichanel sources要decode，包括blu-ray，SACD，DSD file(stereo/multi)
亦可能包括舊analog sources，直接RCA pre-in

咁樣各個方法都有利弊：
software：最多control／不過一定要將所有sources搵方法入腦先，同埋轉source好煩
pre-pro：一部過入晒全部sources，可以decode最新既atmos之類／不過多數只有TOSLINK/SPDIF俾腦/Mac入
monitor：與sources獨立處理，可以直入仲要係AES／不過lock死成套monitor永世要用佢

響間房係會裝修同埋盡做treament前題下，應該點揀?

無限budget就trinnov 啦
gearslutz 都多人用，不過係2 channel 多
做surround monitoring 我見都係genelec 多

software based, 你要先解碼，又要multichannel AD返做digital process 完反出，好煩，同埋大部份software based 都唔support multi channel

有冇人試過SMSL M8A同Denon da300?
想揾隻usb dac駁Macbook pro聽dsd
上網睇smsl性價比好似幾高，不過諗緊會唔會大牌子穩陣d

Trinnov太貴，如果用一隻Marantz / Anthem都拎到七八成功能咁好難考慮
同一舊錢不如拎去monitors度，尤其對main stereo可以考慮8351...
衣家仲諗緊如果間房treat得夠，究竟仲需唔需要行GLM，用Audyssey算
唔行GLM就可以買無SAM系列，咁又再慳多筆

software based我都係第一個rule out，就算只玩stereo
衣家間房係全公司會用，甚至包括招呼人
一定要經腦既話個operation好煩，又驚俾人set錯野又盛
況且我地又(暫時)未做到用套野黎master/mix/dub
所以似乎一部(consumer)pre-pro/pre-amp係最fit?
不過犧牲左用CAS去decode嗰part，除非我另外置一個DAC出analog preout俾個pre-pro食
如果唔係，用TOSLINK個spec(好似)好有限

你本身有D咩先？

好撚多舊analog野
合併/前級/後級夾埋三套，speaker x N，全部stereo又五勞七傷，打算砍掉重練
應該仲用得: 有部Onkyo TX-NR905，7.1黎，同埋HDMI太舊(想插4k野)，未置新pre之前會用住先
Revox CD盤，OPPO宇宙盤，黑膠盤x2，呢d到時會插
唔知點算好系列: 兩部DAT，一部cassette，一部ProLogic年代surround pre
到時有成堆Mac/PC會經network，不過房內最起碼會長放一部Mac Mini做CAS，或者出面會有部Plex server

其實d淨餘物資係夠砌一套半套stereo出黎，呢d可以放出房外
衣家係想裝一間之前無既影音房出黎

我覺得你搞掂stereo 先啦，treatment 方面點都要搞架啦，DRC 不能解決rt60問題，再加上香港房細，FR 一定多peak dip

我木耳嚟 用CD播同用CAS播無損我覺得分別唔大，主要係使用上方便，每次買咗CD返嚟即rip咗放去Samba server

咁全屋嘅播放設備都用得，我只係用router 拖個2.5'' harddisk 做nas

我覺得用raspi 做source比起電腦嘅好處係冇風扇噪音，背景黑啲嘅，慳電 ，另外咁做iPhone裝咗foobar2000可以無線下載,好過iTunes

你意思我應該集中資源treat好間房，同埋置好一對stereo先，之後再慢慢置surround pre / monitors?

係架…你間房幾大？咩dimension先

未treat同唔計本身fixtures(三邊有櫃)
7.5m L x 4.5m W x 2.8m H
淨計100m3，不過treat完之後，再加埋預左右牆櫃做擺碟架，應該會減到70m3
門響房尾，大天花冷氣響中間
上手用黎做conference room，我地見到個形狀即刻知道啱用做影音，佢仲要fixtures左右對稱

用緊EDIFIER S350DB
聽SPOTIFY
有冇必要買隻ASUS老虎DAC UPGRADE下D音質?
會駁埋PS4

有冇巴打有入門腳架放，一直落釘放枱面 only
或者應該落黑麻石頂住先？

請問目前呢個價位係咪呢部最好？

想細部d可以睇埋denon da300或者fostex a4bl
呢兩部都冇藍牙串流之類

買二手TEAC DAC 會比較好

你間房長方型幾好，面積同我公司差唔多，不過我公司窄長D

牆櫃可以放，但要放近門口o個邊，speaker 放短牆，皇帝位首試38%位，即2.85m. 皇帝位o個邊就唔好放牆，預留牆位放treatment. 你依個size 唔treat的話reverb會好長的。

想試下用手提DAP駁檯擴
但係對接駁嘅一啲嘢唔係太了解
想問下係咪用2.5 Balanced出RCA入會有機會燒機？
係咪用3.5 Unbalanced出RCA入就一定無問題？

搵唔到岩既power amplifier; 有無推介？
駁ud-505, 謝謝

放枱的話買隻isoacoustics 架會比較好

如果想用手機APP揀歌,平時用開MOOV, 係咪要買部類似TEAC NT503 / OPPO SONICA (BUDGET所限) 呢D NETWORK PLAYER(經AIRPLAY) 駁SPEAKER呢? 音質會唔會差過就咁用USB的?

新手第一次。想問下如果EDIFIER R1700Bt定R1850DB好？差百幾蚊 一個有光纖
定係1400$個隻S880更好更抵玩？同1700差成倍價錢
定有其他推介 預700-1500$

香港邊度有Sommer Cable行/舖?
急要對Epilogue XLR

Teac nt503 同 sonica 有dac冇擴音，一就加active speaker，如果係冇擴音嘅喇叭用唔到

平嘅話可以Yamaha wxa50，可以玩network player兼用普通喇叭，例如Q Acoustics 3020 ，全部6000蚊左右，

加對喇叭線如QED 800左右(Q Acoustics用QED線較聲，廠方推薦)

Network player好啲嘅用Yamaha RN803/Onkyo RN855咁，會貴多2-3000

入門級咁啦

有試過嗎ARANTZ NA8005嗎?

小弟用緊da300usb 想加部amp
主要聽人聲多 想升級音場 分離度 同埋動態
巴打們有冇推薦

你而家點駁?

MacBook Air -->jitterbug-->chord silver plus-->da300usb-->w1000/k701/其他入耳式

不如換埋部dac

我都研究緊k701用咩amp好

airplay咪算

想請教你地d HiRes歌係邊度入手同係咩形式？
買發燒碟（入落player 播 定 成個iso檔存入電腦？）/ 上網買digital file/ streaming HD music?

前幾日見有人放Genelec 8240+成套GLM2，即刻狗衝

上網買

想問有冇邊D 網站可以介紹下

Mora qobuz 7digital

其實我想搵D 廣東歌 發燒碟聽，
我用緊Tidal，但好多想聽既都無，所以唔知有冇好介紹

Mora 係買日本歌多？
Qobuz 都係Streaming Service 比月費？
7Digital 好似多外語碟而且唔支援香港地區

Qobuz 有廣東歌hi-res, 例如盧冠廷隻新碟，但要用法國VPN 開AC先買到

想搵對10000左右/嘅speaker插ud-505
如果要加隻amp都冇乜所謂 想問下有邊啲model推薦 聽過隻ls50 wireless都幾鐘意 不過15000好似有少少貴
利申: 未玩過speaker乜都唔識

ls50唔wireless好似筆直內喎
不過就要加amp

恭喜晒，不過你有排執位

係
左面硬牆+角位有柱，80/160Hz兩個大peak俾GLM壓完後仲有個100Hz大dip完全搞唔掂
anyway衣家間房只係暫時，遲d會搬
成套野只係用左萬三

之前有巴打話過GLM 不能correct dip

係呀，佢特登唔同你raise dip，個理由應該係唔想食左你隻speaker headroom
始終有大dip既房長遠都係應該要treat

小弟想做一次伸手黨。
想試玩由電腦經sound card去喇叭到睇歌。
十年多前有一張maya44...而家好似用唔到。
主要用來作歌，聽歌同埋電腦睇戲用。
Budget如在5k打下，有冇機會呢？

謝謝大家。

另外想睇下有冇自己整歌既朋友仔

頂部機著返了！1985第一二代Cd機真係好硬淨

小弟想買a2+但無位放 只可以放mon後面
想問下打橫放音質有冇影響架?

錄野都係要買Studio Monitor
平平地Yamaha HS5/ 7
但係你要買過個interface

新屋客廳想買5.1
第一次玩5.1，聽歌睇戲一半半
打算買
前置：KEF Q550
後置：KEF Q350
中置：KEF C650
sub： KEF Kube12B
amp：Denon AVR-X4400H
請問咁樣砌有無問題？

個廳9呎x9呎到

上denon 6400 低玩D

其他野使唔使upgrade? Q550 or Q770?

如果係upgrade直上R700較好， Q550 換 Q770分別不大
一
玩R series別一個世界

破產啦😩
我預2萬零蚊budget
一係轉q350剩錢上denon 6400？第時upgrade R
後置換egg係咪好d? 反正要掛牆

上未來網買喇叭線, 埋左單但之後話唔運得出英國
如果用UK代購網係咪就得

用集運。btw 你買邊隻喇叭線？

呢隻

chord company 啲線喺香港嘅價錢好似同英國差唔多...但我唔sure 依隻線香港有無得賣...

2000$左右電腦喇叭有咩好推薦

想問一下如果一萬左右嘅dac有咩選擇?

未打完sd左出去 想揾個中正少少嘅,最好冇咩染色, 想升級一下而家部nad m51

巴打拖板有冇咩心水,lightspeed Cls 509點睇

budget 幾多？

48K左右

8k

lightspeed 要用兩個先有明顯提升

陰場闊晒
背景又黑又靜
低音粒粒清楚
高音伸延通透
空間感 結象都有好好提升

其實真係好羨慕喇叭撚既音場
細佬耳牛撚黎
果次拎左隻胡琳上人地屋企播
一開聲我真係想跪係度
以喇叭撚個音場黎講真係難怪d人成日話耳牛 入耳冇音場可言 好掛住佢套野

我只係整左套入門級數既LS50，已經冇再聽耳牛
喇叭感覺似係現場聽，而耳機/耳筒就只係聽首歌

完全唔同感覺

但屋企冇位 會嘈到屋企人 同埋比屋企人嘈
真係冇辦法玩喇叭 耳牛都要買closed back

你可以參考謝檸檬聽LS50 嘅方法 不過咁其實真係同聽耳筒無乜分別

檸檬真係特別型

除咗佢之外應該無人carry 得到依個玩法

想問其實座地同書架差得遠唔遠？低音都已經有sub
諗緊Q350 定 Q550

新手想買隻平民subwoofer筆直1千有咩選擇
amp用緊onkyo TX-NR545
前面2隻用緊對陳年mission
中置同後面2隻用緊definitive

*筆直1千-2千

同埋想問9呎長廳玩q650c定q200c?
thanks

就黎有影音博覽唔知今次仲有無denon pma50 +dali 喇叭再送耳機個special offer

二手velodyne 8r/8q
我用過，算幾抵用既

巴打兩萬零蚊budget有無諗過咁砌
4個jbl studio 530 (想要座地就轉兩個做580) + 1個studio 520
rythmik 12l subwoofer
加部中價amp
俾條link你參考下

遲下應該返香港就買KEF LS50wireless，佢條上網線係一定要插先可以連Wi-Fi定係用app就可以連Wi-Fi？

上網睇開箱文，有ching喺av生命度買送兩個isotek 電線，淘寶睇下條線都幾千蚊 係咪真係咁大影響

btw想問下接駁電腦用既USB線用返佢原廠送果條定係出去買過條？有無推介

唔該曬巴打們

想問下如果想買onkyo d55ex 比電腦用

洗唔洗另外買轉頭

0知識 想放係房到聽歌 睇戲用嘅話
有咩推介
房間約80 90呎 想4000千樓下搞掂（係咪太小？）

聽歌睇戲基本上方向唔同
好難兩全其美
巴打最好諗清楚傾向邊一面先

聽歌呢 唔該你！

有無巴打用緊/用過 gigawatt 拖板? 想知效果如何

可以睇下adam a3x, genelec 8020呢d

收左套二手shunyata reseach venom ps8, 開心使用中

加多兩對focal cms40, sc204
不過如果冇dac就要預留budget入dac

想搵個可以播Cd 又可以藍芽的 有無介紹
3000內

有無用埋defender? 想買隻濾波拖板諗緊lightspeed,gigawatt同shunyata

有呀,有齊defender, venom hc同釘腳

五千收番黎都抵玩

NX-N500同X300A比邊隻好啲

有冇巴打知Bose lifestyle 650買唔買得過

我都想搵部DAC

dac我都搵左好耐，你係想搵咩類型嘅dac？

我自己就睇過1萬上下價位有ud505，Chord qutest同埋rme adi-2 dac，想知香港邊度有得試聽曬呢三部機，同埋有冇咩評價

RME應該最fit，話晒係專業用途牌子，味精應該少/無

我想放係DESKTOP用，要有HEADPHONE OUT
你果3部我都睇過，UD505同rme adi-2 dac都啱我，UD505大昌都無放出黎，得NT505
rme adi-2 dac香港真係唔知邊到有得試
另外DENON PMA 60出左咁耐，香港仲賣緊PMA 50
Marantz HD-DAC1又好似太舊

我都係放desktop用啊，嗰三部入面其實rme會比較吸引我但實在唔敢盲狙 ，ud505我見台仔講到好似好屈機咁，至於qutest就係貪佢夠細，慳位
至於denon同marantz嗰部冇聽過
1萬上下有乜dac好呢個問題真係諗到我頭都爆

rme係幾吸引，但香港唔知有無得賣
ud505成個SPEC都靚既，但代理問題
所以仲諗緊，denon同marantz平少少，而且DENON PMA 60幾多FUNCTION好似幾好玩

rme要外國網買返黎，賣緊999美金，連埋運費8000鬆啲
ud505要再觀望下先

巴打
如果想試adi 2, 試下打去X福琴行問下

Soundbar呢度問唔問得？

why not?

Rme 曾福有得試

Cambridge tvb2 同 yamaha yas207兩者有咩分別？
我兩種都有去試聽
但試tvb2個環境本身好嘈，又無開低音箱，所以試唔真
另外呢想問低音箱出聲個口唔係對住坐既位影響大唔大？比如橫放
因為屋企要放低音箱係地下只可同電視水平咁放

老麥聲底係點
睇中mha150 拎黎玩耳牛
想一部過算

可以考慮埋mytek manhattan ii，鍾意柔d可以試at-ha5050h

想問下IMac如果用KEF Q100之類嘅喇叭中間應該要接駁啲乜嘢？

用緊th900mk2
鐘意動態爆棚 速度快 現代聲

我都有th900，不過好少用，兩部都好好聽，不過應該石機啱你多啲，其實你係咪聽開rock/metal?

聽開pop

去試下manhattan ii

先唔講音質
cambridge個款無dts x virtual, 而yamaha有
yas 207營造既空間感係不錯, 雖然一定比唔上正常一套5.1, 但都叫有d效果

我自己玩過yas 107+subwoofer, 買之前睇過好多鬼佬review, 佢地講yas 107 加個subwoofer音質好過就咁一個207
而且207個subwoofer好似有少少bug, bluetooth不太穩定, 所以你都可以考慮下107 subwoofer呢個組合

至於subwoofer擺位呢個問題, 點都有少少影響, 但set得好又唔係你想像中影響咁大. 不過恕我直言, 呢個level既subwoofer點擺都無乜所謂, 旁邊唔好有野共震就得啦

咁有咩subwoofer可以介紹番？
係咪一樣可以藍牙連番就咁較番？定一定係佢套裝果個先咁方便
Sorry,咩都唔識

如果107+subwoofer無得好似207咁用bluetooth去connect subwoofer, 你需要既係一條subwoofer線(coaxial線)去connect
只要係稍為新少少既subwoofer, 你用個soundbar播歌, subwoofer接收到訊號, 就自動開機
揀咩subwoofer就睇你budget啦

其實你地平時每日/每星期有幾多個鐘用自已套hifi專心聽歌

耳牛撚 平日聽個零2個鐘 唔打機3個鐘
周末可能有 7 8個鐘

真係坐定定，唔做其他嘢淨係聽歌？

會架 有時碌下連登 有時mute聲睇youtube 有時合埋眼聽歌

新手留名：Ls50 用乜amp 好

用緊creek evo 50a推ls50，夾得黎又夠平，但有budget上埋100a仲正

我發覺自已真係好少專心聽歌 多數一邊做其他野一邊播，都聽唔到咩音質

買左條usb線 b頭黎 但要插既窿係mini b頭 請問香港邊到有得改頭

間廠冇出mini b版本 買過條都冇用

冇用亦唔想淘 香港邊到有呢d買?

買過條啦
USB線唔需要超講究，shielding最啱的話，最多加一個dejitterer/filter

其實你部野咩黎? 一般黎講同micro B / mini B出signal既機都HiFi極有限

電腦→B&W MM1
土地問題冇辦法玩大對野 條線都只係幾舊水貨仔
就咁睇佢文字描述條線(聲音會溫厚些 人聲韻味佳)好似幾岩我
但依家我連試都冇得試

如果你想用你嗰條大B線，要搵一個轉頭就(所謂)多左兩個位入noise，呢度又難搵又唔會平除非你去腦場執一粒廢野
(況且我夠膽講咁既setup你用MM1跟盒嗰條USB線已經夠做)

我想拆左粒B頭 裝隻MINI B頭落去

唔試唔知 當交下學費

可以自己轉頭
不過線尾要焊同埋應該要重新做過tinning

點睇玩2手舊amp
上r33發現好多舊金仔都係一萬幾千有交易

就係想問下香港有冇咩鋪可以做呢樣

吓，你唔係想自己焊，想俾錢人幫你焊？
條線幾舊水咋喎，數碼信號線喎

收好貴架咩 ? (我唔識)

ls50 wireless好唔好 就咁放上電視枱

果日影音展試左隻得川相思好好聲 但怕唔部cheap cheap steamer 怕 一定要配原裝amp yamaha803果d會唔好聲

想買睇電影既音響黎用
自己對音響一竅不通
睇格價網好似2.1 sound bar比較多
LG SJ4如何？ 見佢寫住 熱門 好唔好用
個人打算筆直2千內 有無其他更好既可以推介下

認真，相思用佢部原裝amp 係唔夠力壓住咁大個場，相對之下帝苑果邊對電光火石用vitus amp 推掂喎

睇你budget,用途,擺位

唔記得左講我有套Sony BDV-E370 既5.1家庭影音 如果換落無咩明顯分別既話咁我照用舊個套

就咁一對speaker 加streamer 就咁放上電視旁邊 冇位加腳架 聽流行多

離後牆可以放到幾遠

20cm未夠

20cm太少，會打左少少折扣

覺得聲硬 冇咩感情 但其他唔錯 可能換銅電線會好d

咁都係買相思算 以一個細環境 如果15k budget 可以買咩會啱我要求

100尺空間內的話，相思 + 良人係唔錯嘅，起碼擺位上會比LS50 Wireless 易搞，而且亦有一定嘅升級空間。基本上德川堆用Tang Band 單元嘅全頻喇叭都頗為大食，換部大火數嘅amp 落去係食得晒，啲動態係會明顯有改善。不過喺細空間用的話，良人係喺力水同細緻度中攞咗個合理嘅平衡嘅。

1000樓下平價喇叭線有冇咩特別推介

散線定成品？

其實冇咩所謂 散線會唔會好麻煩？
成品又有冇咩推薦？
因為依家只係用緊跟機送既Cheap線 唔該哂

你對喇叭幾錢？cheap野買線黎都無謂

Sony CAS-1
買黎會唔會冇用

如果你唔滿意d聲，可以買條番黎調音，一般來講就買都無謂，喇叭線係hifi線中係最貴

俾DAC用USB A->B線，同IEC電線，幾百蚊有無介紹？
定幾百蚊用原裝算數？

訊號線一般都係調音，換完有得必有失，玩得電線就要買埋power conditioner，呢d無底深潭黎

我睇試機片，USB線有個USB頭咁粗，以為訊號好D靚聲D

好靚既線係可以會有全面提升，但線材對音質既影響係咁多樣之中最細

咁我慳返D錢買碟算數，THX

我打算唔買amp住阿

搭單問, 如果想係間房道砌套5.1 (其實約50-60呎左右)
用電腦source
約8K-10K 不直砌左AMP 同前置喇叭先, 之後再整後置
定係買ONKYO HT-S7800 一次過唔駛煩好
因為空間有限喇叭唔可以太大對

如果有其他介紹返都可以

我間房都差唔多大,上年3k 喺thomann入左3 pair control 1 pro
主要睇戲打機,用左一年幾滿意
冇駁subwoofer個bass都好夠

睇黎可以慳番啲錢
仲以為可以比少少錢升級下

喇叭線係好奢侈的東西 唔係玩具
不如搞下腳釘果d 豐儉由人

其實套Cas-1有哂腳釘 底墊
只不過係條喇叭線太肉酸先諗住平平地換左佢

如果你條喇叭線好顯眼，只係想換條靚仔少少，可以直接d

其實係想靚仔少少加升級少少 兩者都有啦

你鐘意喇叭線咩外形?

除左另一位巴打介紹個對control pro 1之外, 可以睇睇zensor 1
呢d都應該好過套裝機
不過記得成set 5.1除左sub仔外, 最好用翻同牌子既喇叭, 最好同一個series

請問各位有無小喇叭推介？
想放係枱面做電腦喇叭，因為電腦枱貼牆，所以氣孔盡量唔好係後面，同唔好咁深
暫時睇中SCANSONIC M-5，但得代理有得試同買

BUDGET 5K左右，真係俾多少少差好遠既都OK，但唔好少少再少少

巴打可唔可以講多少少點砌，新手零知識但有啲性趣

咁我又明
起碼都粗d硬d 同埋織紋啦

遲啲聽歌喇叭都諗住換dali

thomann 買完喇叭，淘寶埋喇叭線，再買部平平地既amp就攪掂
不過thomann要預等好耐,上次等左成個月先運到, 中間又冇得查運到邊

就咁將咁多舊野插埋一齊就搞掂？但三對一樣無分高中低單元出黎既效果會唔會好寡

其實剩用左五隻喇叭，有一隻封緊塵
駁完線，放好哂位，部amp有連個咪放皇帝位set一次就攪掂
佢自己會跟你個空間同喇叭數目調較返

純個人認為啦
喇叭線唔好淘啦
間房範圍唔係好大
去深水埗買翻幾條belden 8471
價錢同淘寶都唔會爭好遠
聽下淘到假線就pk啦

淘開野又唔想特登去深水埗
都唔平,8471廿米要二百蚊

所謂高中低單元, 通常係講緊一個喇叭裡面已經有既野
eg 你睇下我講既dali zensor 1, 一個喇叭裡面有兩個unit, 分別負責曬高中低音. 籠統d講, 細d個個unit負責高音, 大d個個unit負責中低音

咁點解5.1需要一個subwoofer呢, 又籠統d講, 因為通常左中右聲道用既喇叭裡面既低音unit通常都唔夠大, 物理上既限制令佢唔會出到好震撼既低音. 所以先要加翻個大口徑既subwoofer去幫補下

而點解左中右聲道需要一樣既喇叭呢? 因為唔同牌子唔同series既喇叭特性都唔同, 如果用唔同既喇叭, 你會聽到各聲道唔太函接, 從而影響到成個聲場

個中置好重要,感覺主要出聲都係中間,有啲後悔冇買靚啲

自己SET會唔會好困難，同埋我擺放咁多線驚打哂結

一定一大抽線 房仔走墻腳先玩下
廳都係用返wireless算, 用緊bose soundtouch 300

setup好簡單,放支咪去你坐個位比佢自動detect一次就攪掂

肯定唔難
對應翻個插頭黎插, 就係咁簡單
打結就睇你d cable management做得好唔好啦
如果你d線靠牆行, 其實根本睇唔到

surround用到全部一樣既speakers直程係最理想既setup
咁多個channel之間夾唔夾同埋個音色一致係遠遠緊要過「寡唔寡」

唔好意思我想問下
PC接耳擴 有冇一啲類似MOJO細細部
但又有3.5mm 2.5mm? 五千筆直

喇叭邊道多D 野試
不過驚自己太毒唔敢叫人試

同埋AV AMP 應該點揀好?
睇過下DENON X1400H 同X2400H
同ONKYO 686
不過唔知點先好

15/16緊 SONY HT-RT3
YAMAHA YAS-207
呢啲易搞啲既

sound bar唔洗諗買yamaha啦

ax lixe 齋運吉試下都幾好態度既
之前我都好驚入d音響鋪試野

揀amp要睇夾唔夾喇叭, 同埋睇下部amp行咩路線
btw 借機賣個廣告, 小弟有部pioneer 1223 (比lx57低一個grade) 想放, 有興趣可以傾下

我反而同巴打你調轉
sound bar prefer yamaha

207唔差, 但107+subwoofer更好

巴打要有心理準備sound bar同真正5.1差9條街

sorry 我打返好啲
sound bar唔洗諗,買yamaha啦

巴打諗住換邊部amp

差個標點符號差好遠

我想up上去lx901啊
心思思左好耐

soundbar要放好位先有效果
我個廳左邊係窗,右邊好遠先有墻, 後面梳發又貼哂墻
唔夠空間反射效果好差

係
兩邊要靠牆, 樓底唔高, 俾佢反射到至得
要求玩下手仲高過5.1

我左牆又窗，問題5.1真係好濕濟，我擺房好難SET，應該話根本無位比我SET

簡簡單單畫個圖俾d巴打參詳下

藍色就係窗，紅色就係床，綠色就衣櫃，黃色就電視

電視係上左牆? 唔係擺係台面?

牆啊

台機好小2.5 我印象中

咁即係喇叭都掛牆好d, jbl control 1 同control x都係design for 掛牆用, 可以考慮
如果想再靚仔d細d既就睇下micropod, 不過聲就唔會夠前面兩隻好ga la
走線就可以收埋d線去近窗個邊既床下底, 應該都唔會礙眼

當然, 如果你行簡潔路線既, sound bar都可以, 但聲就一定無咁好ga la, 要有取捨

唔該巴打先，不過我真係驚5.1 Set咁多線會好亂 打算出去睇下有無啲無線既可以拉去後面做5.1效果

Pioneer FS-W50 + FS-S40
睇下係咪大約要咁樣?

巴打爆哂畢直

想買對藍牙喇叭，巴打們有咩推介？？
最近試過marshall kilburn感覺唔錯，應唔應該入手？

有冇清聽開edm 可以推介下

想買對喇叭放房，請問 有源喇叭 係咪好聲過 無源喇叭?

同埋平平地有冇介紹？

睇what hifi 推薦Denon D-M41DAB 如果搭個Q Acoustics 3020i黎入坑巴打們覺得點？見兩樣個價都好平但又好高評價
利申:完全未接觸過音響 有錯請屌

Denon D-M41DAB本身已經係MINI HIFI有喇叭喇喎，做咩又搭多對喇叭？
3020i係被動喇叭黎，你想平玩就買合拼AMP

其實你預幾多BUDGET同用咩黎做SOURCE先？
CD就要CD PLAYER+AMP+喇叭

Budget一萬到 咁應該要埋cd player 都係想擺係房聽下歌 巴打有咩推介

如果你鍾意DENON，可以睇下PMA-60 + DCD-50再夾喇叭

PMA-60本身係AMP，有BLUE TOOTH，可以駁細喇叭
你去試果時可以問下佢夾3020i得唔得

又冇話鍾唔鍾 靚聲就得 仲有冇其他推介？可以一次過去試下 btw thx巴打

你可以有幾多地方放機呀？

如果淨係得MINI HIFI咁上下位，除左DENON果套我都唔知有咩自己砌既組合好

唔可以一概而論
不過如果擺係房, near field 既喇叭又真係幾適合

平平地即係幾多budget?

想問下soundbar yamaha Ysp 5600 +sub 同bose Soundtouch 300 full set

價錢差唔多 yamaha 就反射出7.1.2 bose就 5.1放兩隻細既係後面..

睇戲多

e兩隻有冇巴打有咩comment

Aroma Audio A100 係咪得呢幾部五千樓下
有齊6.3 2.5 3.5？

6.3 4.4

Yamaha soundbar上amazon買有冇伏呢
行貨都無貨
而且amazon us or jp都平好多

我係us買過
無伏

運費係咪好貴

唔算好貴
計埋加隻火牛都抵玩過係hk買
其實你可以quote一quote
佢有show運費出黎

火牛可以邊度買？點上網買？我唔識
Yas 706係咪好過206？

Amazon有直寄香港定用轉運

有咩靚聲/好聽碟推介？

上次我係直寄既

德國仔 抵唔抵 hkd4k b stock A5 Artist

之前喺國仁展出果隻「5+15」，淨係Judas 隻「一天一天」都已經正到爆

Devialet amp其實係咪可以吊打大部分amp?

5加15大陸網站有得download唔使小我我冇download

講技術，係。講聲底，依樣嘢好個人化，但我覺得都可以話係。

唔意外，但都請儘量支持正版啦

試下鄧麗君1985 nhk果場演唱會
唔洗多謝我

聽落完全唔似30年前錄
好過而家d live cd多多聲 密度好 mastering得好 嚇死人

電腦source 火牛應該幾重要?
SILVERSTONE ST65F點睇?
屌埋模組線?

藍牙喇叭講唔講得
最近想買個喇叭，念緊B&O A1，Bose Revolve+ 定JBL charge3
A1細細個，上網睇啲人講到好靚聲，又靚，不過電池廢
Bose 嘅 Bass 勁過 A1 不過個樣就見仁見智，又大個，價錢又貴少少
JBL 就平，電量勁，可以防水，不過真係好似得低音，又冇360
有冇巴打可以比下意見

電腦火牛的話要ripple 愈低愈好，有人推介過用EVGA 啲高階牛，因為Ripple 最低

我用緊seasonic p660
睇review ripple表現算幾好

T記同FAROLL都冇SEASONIC(打名搵唔到)
睇PRICE都係得灣仔未來XX賣1270 同個價都有D OVER筆直

6. 高穩定±3%電壓穩定與超低波紋與雜訊設計。

佢下面仲有個表 講電壓誤差 穩定度 雜訊
請問如何? 都係輸SEASONIC好多?

揀火牛要點睇RIPPLE

相對於音響嘢嚟講，電腦火牛已經好撚平，值得投資多少少落去，因為一隻靚嘅電腦火牛可以安全用到十年以上

ripple 資料可以睇外國科技網站嘅review

Push

聽完覺得幾好 但係我上網睇日本平好多 會唔會去日本買好d？定係會有電壓問題？

電壓問題，呢隻牛唔係世界電壓，220V都遲左好多出

你成套PMA60+3020i咁試？佢報幾錢？
我印象中好似差幾百蚊咋喎

Yamaha低音箱
Fsw150同nssw050邊隻好聲d?

應該揀3020試咗幾鍾意 PMA-60 DCD-50一套日本5600 香港8300

香港一套買無得平咩？
你用變壓器既話都可以日本買既

出左隻a5+想入埋個d1比desktop用
想知同價位有冇其他選擇

巴打們認為呢 如果唔建議 我都係食貴價算

好多人話變壓器多隻香爐

咁請問seasonic p660香港邊到有? t記同法奧都無
睇price得灣仔一間有 好遠 仲要係未來科技

同埋睇岩左呢個
台灣野 插頭 插座 都係台式 咁就諗住拎去搵人換香港插頭 有無介紹?
至於插座就想唔換 到時搵條台灣頭既電腦火牛線 咁樣得唔得?

依個係美式插嚟，好多靚電源線都係美式插，淨係插牆果邊改返做英插就ok

你揀幾隻方便買到既高階牛再上外國review睇下ripple，唔需要揀死邊隻
btw 未來買散件冇咩伏

呢個級數應該唔驚既，都有人話英插個FUSE係香爐，好難講

最緊要你唔介意多個變壓器，細火數幾百蚊買到？

去邊到換 鴨記?
MON同電腦一齊插呢塊會否不智

英文唔好 唔係好識KEYWORDS 例如SILVERSTONE ST65F要點樣搵?
除左未來仲有冇其他地方有? 一來有D遠 二來格下價都好

想問下幾百蚊喇叭線同USB線，係咪淘寶/散線會好過名廠入門線？

本來用緊條散裝喇叭線，無用頭就咁夾上去，而家好多塵同應該氧化左

We expect much better results in crucial areas like ripple suppression from a PSU of this price category.

同價位黎講唔好

Cons: Average ripple suppression

揀名廠散線

裸線最好keep住剪

名廠散線+頭有無介紹？
同埋而家D熱縮膠仲洗唔洗用熱風槍先收到？

USB線呢？定就咁去黃金買條有磁環既就OK？

唔一定

Supra Ply 3.4，頭用MPS 蕉插

蕉插同叉有無話邊隻好D？
因為用叉既話，條線好似唔洗屈返落黎

呢隻如何? 睇price好多間都係1千蚊

呢隻得

大家好呀, 小弟打算買 TEAC UD-301 + GENELEC 8020C

想問 TEAC 邊到有得賣? 行過好多鋪頭都冇賣.

買 8020C 係唔係應該去 thomann UK 買呀?

睇返上面D討論, 其實 8320 pack 值唔值得買 ??

麻煩大家比比意見

teac

8320唔同8330 / 8340 / 8450，佢得XLR analog in，無AES in/output
個人覺得唔值，得analog in不如要番8010 / 8020加隻sub

想問香港有冇show room 可以聽下隻8020 ？？

想問埋去thomann 買, 火牛果D 插頭係唔係都會比埋?

有冇買過thomann 網上面產品既”B Stock”版
好似平好多 有冇伏

佢唔會理你由邊個國家落單，本身件野係歐洲貨就連歐洲頭
不過Genelec係用IEC C13標準頭anyway，內置230v牛
有度好既係因為歐洲多數係220-240v，唔同由美國或者日本買水貨機好有可能個內置牛得110v唔match香港電壓

B stock係有人refund既貨佢再當「新」賣，*理論上*係無功能問題，不過多數有用過開過既痕跡甚至花撚左，你可以當係好似香港舖頭開倉放demo機咁不過佢condition好d
伏唔伏好睇你個case，如果你係專業studio完全唔撚care外觀粗用而又想盡量買平，咁係著數
不過由香港買水貨已經一重風險，萬一有咩事無論保養或者換都無咁易
個人覺得個差價唔係真係好大，除非你買到幾萬蚊價位起跳

Thanks
Adam真係平好多

姐話我買返個電掣轉頭就可以用？

應該話買兩條啱既線 (IEC C13 to UK)
我衣家淨係講緊一對Genelec，同埋假設你唔用拖板(或者拖板都係用UK三腳頭)
IEC根本係最撚普通既電腦線，只係for HiFi多數人會配線
我自己就配左一對Gotham 85025
(多數人會配美式頭插美式拖板)

唔該曬巴打

德發係咪集中高級少少既器材睇
想睇下simaudio d amp 430ha果d

Adam amazon買都好平啦，仲直送香港
係唔知用唔用到220V

想問大家幫 genelec 配佐咩線呀??

同埋想問thomann 運過黎香港大約要幾耐? 係德國清關要清幾耐到

我就用gotham 11001自己整balance線
之前我試過好似大約3星期左右啦

klotz mc5000 尼條有冇師兄用過？

依家我件貨停佐係個清關位成個星期

平靚正 Mogami or Canare 啦

又係我啊，隻genelec 有一邊好似有D小問題邊度有得整唔係幾想搵thomann

詳細D先
已知紅色部分有問題較完冇反應，咩都唔教其實冇問題聽到音量一致不過發現左好似硬係有D唔舒服咁

大家好，小弟有架Teac AI-301DA，有冇師兄可以推介下passive speaker，budget $3000-4000啦

有無人用緊bose companion 50?
質素如何？

冇跟dac

如果多個dac係咪對質素有提升好大？

c50呢個價錢都幾難搵到個合適既dac俾佢
同埋呢對唔適合聽歌

有冇人試過edifer對a200
某仁試過好似幾吸引咁
仲有a100同a300

Genelec睇你行AES定balanced
我用Gotham 10561加Neutrik頭行AES(手拖手)
條線可以一雞兩味，插balanced又可以當analog用
(不過我本身有對QED衣家插住先)

配線可以響香港搞，深水埗同旺角都有唔少舖/行
行性價比路線都係揀studio向既牌子，Gotham，Mogami，Sommer等

淨係你用紅框框住嗰兩個switch同個SPL扭無反應?
你有無用GLM kit?

佢D REVIEWS你要聽清楚先得

睇佢reviews
佢只讚高音，唔講中低應該中低表現好一般
而且內置解碼應該都算垃圾

但呢個價位要埋解碼好似冇乜選擇

a200好似都要四千幾
咁既價我做乜唔買adam

adam差唔多價位有出埋有解碼既咩?

其實你要佢邊PART解碼？
可能買ADAM+平平地DAC玩住先仲好，身痕可以慢慢UPGRADE

睇個review, 個internal dac應該都係把撚level
如果係我就搵對a3x b stock, 添少少另外買個dac
起碼對喇叭一定唔差先
將來upgrade都有價有市

係無反應 我諗成排壞左架啦 呢輪好忙寄返比佢整應該要後個月先得閒，香港整到就星期日搞到
GLM冇用啊我諗緊用佢定sonarworks好

我覺得硬件有問題機會唔大
試過hard reset未? 堆DIP switch全off再㩒實power掣10秒(其實佢寫左)
有可能上手/出廠前用過GLM行SAM所以佢仲記住嗰個setting
(GLM有功能係會永久level preset override)

好我試下先

有冇高質D嘅電腦音響喇叭介紹一下

A3x放150呎，2.5米遠會唔會唔夠力

光纖藍牙，放廳夠方便

Budget

Bose companion 50

5000之內 thx

2.5m遠唔係問題
150呎就可能唔夠力
不過我覺得a200都唔會有力過a3x

岩岩見到你對落個post
你要埋bluetooth就麻煩d
揀dac會有多少侷限

如果想喇叭有埋dac(s/pdif+同軸)，唔需要無線，大約a200個價有冇其他揀?
之前都諗過kef egg加隻subwoofer

x300a, a5+, genelec/adam + dac但可能爆少少

冷門少少
monkey banana turbo 6
利申, 記得試聽下先
我只有過一耳之緣

其實包埋dac既喇叭, 你真係唔好預個dac係高質
有可能就分開佢地啦

Thanks, 比較下先

試左都係冇反應應該係成排short左因為連前面板led燈都關唔到

我有用另一邊speaker作對比

GLM software都有LED off功能，如果隻speaker本身有GLM store過profile的話，係會override個DIP switch
姐係你隻LED唔識off係唔代表壞
你對野係全新買？

係 我諗佢呢邊speaker既控制部分已經用唔到
你意思glm可以做到呢part既野唔洗整？

我而家果邊只係等於DIP SWITCH 全OFF同INPUT +-0 咁聽歌冇大問題只係發現左有D唔用得唔舒服咁

喇叭缐一千蚊樓下係咪垃圾？

我覺得最緊要夾
見有d人對array都係用belden 5000up

1000蚊樓下Belden 同Supra 都係唔錯嘅選擇，平衡又出到一定嘅細節。就算玩開貴線都應該留返pair 做baseline reference

有冇巴打介紹下家用式喇叭
預3k 用手機，電腦多
聽開EDM (trap, house, trance)
唔係想要監聽喇叭

我都唔鍾意MONITOR，搵電視喇叭時睇過

香港好似冇得買
btw 電腦喇叭有冇介紹

香港有代理有得賣架
駁電腦咪電腦喇叭囉

我岩岩訂佐對8030，依家諗緊配咩 xlr 線好

budget 千幾蚊有冇推介呀？

成日覺得藍牙無咁好

而家留意緊 Logitech Z623 同 MX6021
無乜新款揀

唔鍾意藍牙咪用返線囉，又話要駁電話

Logitech應該blacklist啦

請問膽機平平地上淘寶買買唔買得過？

諗唔到買咩好 而家多數出新款都係藍牙

但嗰啲bass 通常都唔夠實 會好刷

估唔到Logitech都會咁

造Gotham一對線應該唔駛一千，除非你要好長

我意思係你隻對switch/knob無反應既8331可以係因為仲響GLM standalone mode先會咁
standalone mode係隻野曾經用GLM cal同入setting，之後抆走GLM不過就store左個setting仲run緊
衣家睇你回覆形容都仲係確定唔到係咪真係有硬件壞

佢個spec寫明係假單元

咁係咪唔算假狗？只係裝飾

用緊focal cms40
如果想換左對電源線請問有冇好介紹？
budget $1000 唔介意diy

唔知係上網爆左件事至加 定係 上市已經寫左
雖然有多對單元真係靚仔好多

之前有巴打用過GLM，然後過黎買左Sonarworks
有興趣可以上黎試下，telegram me

利申：香港代理

垃圾代理正仆街

標緻？
咩事咁火？佢都代理好多牌子喎

間垃圾自己d 貨有問題重係 FB 話人無恥

你係壞野拎上去整？
但佢FB出POST講個客？

我想搞返好個SPEAKER先決定

我諗真係出事因為DIP 果度有個STORED ON左先係用GLM SETTING

唔係壞係件嘢根本有問題又唔想退錢

我有印象，好似係設計問題，廠都確認，有EMAIL果單？

我估應該係同一單.其實佢自己都試到係有問題.

同埋間廠嘅手工都好差. 買返嚟已經係咁.

呢個網就少事啫，應該係入盒時夾到，係樣衰D
但廠有EMAIL確認，應該唔洗代理自己食喎，咁都唔換？
最後點搞？

廒辦唔識英文冇答過
有冇問題有基本常識自己都 可以自己 測試
對喇叭而家仲喺我度

ls50 wireless 插macbook pc 的話
有冇更好選擇？
冇就比錢了

比$ 吧

Gold Phantom

唔好講你就係神通

兩隻都係咁？定剩係一邊有事

11301 睇落好似幾好

Gotham 線係咪得荷里活有得賣?

差成個價位喎 相差d 咩？

響r33放二手都算多

低音勁好多，睇戲打機都好掂
Phantom出低音既質同量真係聽唔出對喇叭咁細對

我都試下呢條

你有無試聽過先？
好多人因為個名同樣買左，好快放二手

諗住係邊到買
我都格價中

豐澤訂好似15k,

有聽過ls50,冇聽過wireless
巴打知唔知邊到有得試？毒撚好怕應付sales

我見豐澤網上店就8折 做緊15840
不過見post76 有人話影音鋪代理做到萬四頭
冇行開影音鋪 唔知真唔真

格價，果D鋪咪多數有得試囉
另外你睇多D REVIEW，LS50係難玩架

一邊

我見好多人都話LS50難推
不過Wireless應該冇左呢個問題

遲吓升級就只需加多個靚DAC比佢就OK ＜呢個認知有冇錯

冇記錯，LS50 wireless就算你餵個analog俾佢
佢都會經入面個ADC轉返做digital再入返佢個DAC

LS50難推只係其中一個問題，WIRELESS係無左呢個問題
加個DAC係咪真係升級就好難講

你睇多D REVIEW，試真D，真係鍾意就買啦

咁就快整啦。
你做野用定娛樂用架？

咁奇怪
不過我去HMV睇部機
佢DEMO都係有部DAC 用RCA線接落部LS50 W到
遲吓去KEF FB問下呢個問題先

左右喇叭之間用digital傳送
你冇得by pass佢個dac

其實事主不如去Genelec官網個forum問
嗰度有員工會答問題

個價d音響 有得再平架, 上到去問就得

cm202想upgrade有咩揀？
中意聽人聲
budget around $2500

多d錢先再諗啦

人聲可以聽下kef egg

白色好靚仔 可惜唔support airplay

聽歌 香港搞到想係香港搞唔知點寄返德國網

我都覺得白色好靚仔

豐澤冇白色 生面口去鋪頭問又未必有靚價

豐澤唔係訂咩？訂都唔比揀白色？

Thomann 經驗係，打長途電話過去搞
Email 覆得好慢

Onkyo 555 換 730
係咪有好大提升？

個人經驗
入門換中價機有一定提升
我由denon 16xx換做pioneer 1223感覺去左另一層次
但唔敢講實一定apply到去onkyo到

咁刺激？ 我最快可能要下個月先搞近黎好忙

諗起以前有個friend 訂1964 CM都係要打長途電話去追進度

係咪made in China ?

kef = 香港公司....n年前金山買左

新手留名
我前排買左部Teac AI-101DA
想加部cd機連佢 但部機冇紅白線
想問下有冇咩cd機同線材推介

可以光纖入

買返TEAC PD-301囉，襯返一套

其實純cdt係咪求其買d二手舊機都得
行光纖同同軸之類都係數碼data啫應該

搵日去睇下先
咁線有冇咩推介
同埋本身買呢部機既時候連埋個對喇叭
一播D尖少少既音時候 會有"支支"聲咁 可以點解決

最易壞係個讀頭
防震/電子野都有D影響

另外細機唔易搵二手，如果搵到二手靚野當然好
可能好過平價新機

你指咩線先？喇叭線/光纖/同軸？

我估你都唔會俾一千幾百買條線
可以去淘寶搵下MPS線，呢D台灣平線應該無假呱

我自己買左部2手 最底果部 technic 7舊水

恭喜搵到心頭好
個款似90年代機，果期D機好重料

不過D機咁高，唔會阻住睇MON咩？

其實真係幾好聲 不過我都係拎黎做cdt
會呀 但冇位 要墊高個mon

我都買左個架，升高隻MON再放部DAC係下面

香港玩音響最貴係地方，所以咁多人玩耳筒

抵唔抵呢
cm202上呢隻值唔值

光纖線呀 諗住買埋cd機先慢慢一樣一樣升級

MPS都應該有光纖，淘寶搵搵啦，點都比電器鋪買好既
同軸會多D野玩，但光纖穩陣D既

MPS 線喺現時點有間鋪賣緊，問過價錢同淘寶買差唔多

幾樓？
我次次去都係睇LEGO，留意唔到有音響鋪

二樓

買咗對focal diablo utopia

rich

Thanks! 過兩日收工去睇先

恭喜

唔怪得我問開D一萬幾千器材無人理

唔關事，呢度少人玩hifi

我都係玩開一萬幾千既貨仔
diablo utopia

巴打夾D咩前後級同PLAYER？
想學下野

另外想問下係咪無平價細部SACD PLAYER？
正常既部部都幾皮野一部，入唔到門試

馬仔果d應該夠平

無枱機喎，部部都FULL SIZE

唔知點解D廠仲出咁多新CD PLAYER，SACD就無乜

黎緊新屋想整套5.1，打算咁砌
前：KEF R200 x2
中：KEF R600C
後: KEF E301
十仔：earthquake P10V2 (有特價訂左)

喇叭線用咩好？
Amp諗住買天龍x4400。有無其他更好？聽歌睇戲都會

前：KEF R300 x2
打錯左

SACD 專利費貴，所以就算近年SACD 復興，但都唔多廠願意出，尤其係歐洲廠

喇叭線可考慮Belden 5000up / Supra Ply 3.4

暫時HI-RES歌我都係上網買，見呢期出咁多SACD就想試下
睇黎可以放棄

係咪得散線？配個香蕉插要幾錢架？
另外十仔係咪用RCA? 用咩線好？
thanks

我覺得sacd可能真係要sacd播先好聽
so far download左咁多sacd都覺得 麻麻地
同網上商店買果d原生pcm hi res比好似真係差d

我都有DOWN過SACD ISO，所以想比較下
但算啦，無平機

上r33睇二手 我睇左一排最平都4000 同埋冇USB full size 放唔到係枱

我都係呢D問題
放棄CD/SACD玩全數碼

有冇巴打可以對Sony HT-CT800 俾啲評價

好似無SURROUND？
無SURROUND既SOUND BAR我寧願買藍牙2.0喇叭
除非無位到2.0都放唔到

屋企人想聽碟, 佢話求其冇所謂, 但之前我買左隻chord hugo冇咩用諗住可唔可以當dac或者amp用 , 想問下有冇咩dvd+cd player好

有冇巴打係房開？用2.1/5.1？

兩樣都用過

睇你間房有幾納米
如果front wall to back wall太短，stereo都已經會有phase問題，搞surround都係托
一般surround home theatre由speaker去皇帝位理想射程係9尺

本來想買bose c5，爬爬下文發現原來加少少可以入門hifi
想問下3千budget左右有邊隻喇叭cp值高？
dac入門有咩介紹？

其實呢到有冇師兄玩passive架？

active speaker好多都無乜音樂感好淡

3千買晒dac同喇叭?

active speaker 想有"音樂感"，最好嘅方法係用前級嚟調味

應該係只可以用前級黎調味，好多就算唔係monitor，取向都偏鑑聽

不過呢D好個人，反而好多玩CAS鍾意分析同細節多D

淨喇叭，dac想買隻二手

即係你想買隻dac加多隻有源喇叭?

可以諗下Adam T5V ,T7V，聽過, 監聽味幾重, 睇你鐘唔鐘意
或者Edifier A200，睇岩dac再餵隻dac俾佢
KEF X300A都可以聽下，但見人講易壞
仲有Focal, Fostex一大堆, 可能都要3-4k甚至再超多少少
岩聽就唔好省果一千幾百

但留意返如果你隻有源喇叭冇前級
左右喇叭可能要各自各校音量

初玩通常追求分析力同細節，依個係正常嘅，但玩咗排都係想追求舒服聽歌多啲。就好似我之前試過朋友套ATC Active mon 配膽前，啲聲真係好得。分析力同細節唔錯之餘，音樂感又真係好好

monitor配膽又真係無諗/試過，有機會真係要試試

仲有c5咩
好似得c50
去過店聽完又唔係咁震撼...

差得遠唔遠？

呢排想買隻DAC
用緊adam t5v...想買隻DAC,但睇左好耐都搵唔到一d係無amp功能既DAC。
個friend就介紹左audioengine D1...上網睇下好似都好評。
唔知道巴打有無推介呢

因為對喇叭已經自已本身就AMP...我個DAC唔想多個AMP
要求in put有光纖同usb,,,output就RCA

雖然房唔係最理想既環境用5.1，但係睇戲黎講都差好遠

showroom可能太大，出唔到個效果
但呢個size，音場同低音係唔差
只係新版冇dac，得2個3.5mm aux input唔知搞乜

用咩喇叭呀？
新入門，我用Tannoy

其實音樂感係指咩

就係d 無得量化既形容詞
似是擬非用黎撚鳩人

韻味我都可能理解到，音樂感尼樣就真係……

音樂感＝分析未必好高，耐聽有感情
鑑聽味＝高分析多細節，平淡無味精

一般REVIEW都係咁上下形容，音響/音樂既野，不嬲都係用D"無得量化既形容詞"架啦

反而韻味我唔知點解

音響重播的＂音樂感＂，就是令罐頭音樂産生的感染力。
個人覺得具體的形容可以技術性的名詞如低失真，瞬變快，動態重現力等；

但和厚聲薄聲，淡味甜美，甚至音場重現均無關！

x4400推KEF R系列應該差少少, 一係上x6400H, 一係加部合併推前置

利申: 用緊LS50, x6400H, 前置用Creek EVO2推, 試過用x6400H推唔夠動態

LS50 好難搞

金仔D E3 E2字頭舊合併搞唔搞得掂?

R系列單元同LS50差不多一樣難推出好聲

金仔合併ok, 我睇feversound國仁d片都有用金仔推LS50

姐係禁，有d耳機/喇叭播出黎既聲好乾淨好清，但未必好聽
點叫有音樂感我就唔識講，不過自己岩聽咪算，口味呢d野百貨應百客姐，可能你覺得無音樂感就係你想要既野，學d大陸評測話，一切都係玄學

其實我想請教下，除左Teac之外仲有冇d禁細架既amp有較大既推力？
本身想搵架teac ax-501，但代理話無了

試下搵下英國牌子amp

Naim, Audiolab, Creek

本身諗緊買430HA 成2皮野
諗落不如買LS50+金仔2手合併算數

good choice for LS50 + 金仔合併, 有力水同分析力

我用4千蚊Creek EVO2陳列合併機推LS50已經完勝一萬3千蚊既x6400H AV amp

邊到有多二手喇叭睇
想搵中置

兩聲道同av amp真係冇得比

想問用8030聽到有電流聲可以點解決?

你家陣個setup係點？

Ground loop o左？

電腦用usb 入teac ud301 再用xlr 去對8030到

麻煩曬巴打

試下全部野插一個拖版，睇下仲有無怪聲

你指的電流聲係乜？高音單元 無播野時有 hiss聲？

3樣野已經係用一個拖板

我只著個喇叭有 si si 聲

無播野時耳仔貼埋高音單元先sisi聲？
播歌時聽唔聽到？

1000-1500budget
有冇咩電腦喇叭岩用？間唔中玩下ps4, 聽下歌

無播野時耳仔貼埋高音單元先sisi聲？
係

播歌時聽唔聽到？
都有, 但冇咁覺

可能你間房noise floor 低，所以聽到。大部份機idle時都會有好少sisi聲。
正常listening distance 有1米，聽緊歌時應該無影響。

你用緊乜線？usb, xlr, power？有原裝黑雞線的話試下用返黑雞線睇下會唔會好D？

聽歌其實係冇咩問題, 只係冇聲出果陣覺得好銀耳

USB 都係買D 2m長的普通線, XLR 就買佐 11301, 電線跟機比果條

就算ATC PSI 依D幾萬銀一對都係有hiss的，係多定少
Yamaha hiss得最勁

要試關唔關ground loop時好易，disconnect all cable, switch off all things.
著一隻genelec with power cable only (don't connect XLR), 然後睇下係唔係一樣Hiss

隻8030新定二手？

咁應該係 ground 事啦, 只係插住條電線都有沙沙聲

新買嫁, 琴日運到

咁樣唔關ground loop時啦
可安心使用

ground 有問題係唔插xlr 線就冇沙沙聲?

可以咁講

多數有ground loop就hum得好大聲，唔係hiss or sisi聲

source / pre-amp度set到最大聲，再響8030由底開始扭去listening level，聽吓個noise floor有無分別
anyway 你呢個case睇落似係正常

想請問下如果ground loop可以點解決呢?

好複雜，視乎情況。
一般插返同一拖版，用正常的線多數無事。
可以買ground hum eliminator，不過不能根治。

出事的多數係舊款機grounding 唔standard造成，或者你家裡本身電線接錯。

總之就唔好走地線，電死就GG架啦。

見正常就唔咁試啦, 8030 個較大細聲係後面, 仲要似係fine tone 聲 -db 果種

唔該曬你先

光速拖板唔係咁諗

我個8030 放枱頭, 冇播聲果陣就我少少沙沙聲 (同我有1m到), 似街果D 聲, 要放隻耳去高音單元先好覺有沙沙聲(30cm 就好清楚)

今日係街見到隻Onkyo R-N855，有network receiver function，有akm4490，仲有70w@4ohm per channel，平平地4k又細細架，好似幾正，有冇師兄有試過？

hmhmh....TG講啦，太複雜

巴打又會搵到我tg

其實係我部後級有hum聲
岩岩test左, 唔插條signal線就無事(rca)
再請教, 有咩解決方法呢?

oh. 插晒同一拖版都咁？用緊乜機乜線？

係
無論插唔插同一拖版都有hum聲
只要唔插條signal線就無事
機係crown xli 1500
線係qed

前級 DAC吧？

前級係av amp
pioneer 1223

建議你check 下 D 線 同wall plug 是否wire 正確

應該就正確既
其他器材都無事
唯獨係poweramp有hum
不過等我再check多次先
再換埋條rca線試下

如果全部都正確wired, 其實呢d有無用呢?

有用，但有可能會怪聲，建議找出問題根源。
原因可以有好多，一般用XLR 線的系統好少有事。
之前有朋友用RCA出事，轉左用XLR 就無事，XD

可以睇下依條片第一個comment

部avamp無balance out.....
等我睇下先, 唔該曬!

R300定LS50好呀
睇睇下LS50 D人又話加多少少上R300 多個單元負責低音差好遠

我上星期先試完LS50，太多低音不了

唔係下話個個都話LS50唔夠BASS

係咩，我覺得低音深度可以，但量太多，反而我聽果d好多人話LS50偏下盤
不過都係口味問題姐，我唔鍾意低音量感太多

咁可能你可以試下JBL 4312Mii，佢啲bass 算係偏少

我用Tannoy XT Mini 同 603

我都好鍾意Tannoy既細喇叭

最衰autograph mini 斷貨，唔係既話可能我會狗衝
不過我隻amp唔夠力推XT mini，同我老豆交換左對603
雖然而家推603都好正，但想搵返隻有力水又細部既amp

autograph mini 啱啱出新版咋喎，即斷？
我以為Tannoy細喇叭無乜人玩添，完全無人講

我聽d人講大昌無貨，我睇大昌fb都話無
我諗住換左隻amp就衝，如果有既話
而家睇緊onkyo r-n855呀，有冇人玩過呀？

未聽過，但睇SPEC.好似麻麻地，呢個價細機又要大輸出好似都無乜
CYRUS ONE又好似OVER得滯

我聽人講cyrus one好一般，唔值個價
Marantz a6006我又覺得太大架
而家我同我老豆每人一套，佢用TEAC AI-503 + NT-503
我得架AI-301DA

想問係咪大size喇叭易玩過細size

師兄有冇咩評價，cyrus one都仲比得起既，不過未去試唔知值唔值

香港地玩喇叭度度都難架啦

CYRUS ONE我都覺得唔太好
你其實想要DAC定NETWORK PLAYER？
NETWORK細機仲有Denon DRA-100，可以睇睇

所以先要買埋d枱amp，明明d料同full size差幾皮，但又賣得貴

我最低要求係搵架amp
之前睇Teac AX-501，大昌話無貨，得返架display機
因為本身諗諗下，覺得喇叭一對可以玩廿幾年，不如一口氣買對好少少，但我隻301乜都推唔起，所以要搵過隻amp先，power同體積係最大考慮因素，我要求就係有60w@4ohm以上既power，好似架teac ai-503左右既size，network乜乜乜都可以無，無解碼都可以再諗，我可以同AK70mk2 line out or PD-301碟機既解碼，而且我老豆套機其實多左隻dac，我買多架純amp可以變兩套都仲得

唔知simaudio moon neo ace岩唔岩要求
佢spce 50w@8ohm
咩都有齊

故事有d on9
我老豆本來用緊ai-301da+pd-301+tannoy 603
我就想買套放自己房，買左架ai-503比佢，買對xt mini比自己，攞左佢部301da
點知部301da細力到連xt mini都推唔起，結果就同佢交換左對喇叭
之後佢見我買得禁開心，轉頭就走去買多左架nt-503同cd盤返黎

八十年代果隻原祖版Cyrus One 正嘢嚟，但新版真係麻麻。

全部都係大昌貨

咁可唔可以買隻純後級先？細合拼機要大力，9成行CLASS D，唔係個個鍾意
CYRUS ONE同Denon DRA-100推力都夠你要求，但係CLASS D

有位放前後級既話，你咁多DAC都可以用

係咪大昌VIP有折？

禁成套上係幾型既，而且土地問題，廳已經比幾隻貓佔領左，放唔落full size機，TEAC真係最細

緊係無
不過我發現分期既話去一田d大昌counter買平過係友誠買

純後級得呀，不過都係土地問題

成套係幾型，不過好似無SACD PLAYER喎

就係差呢個，遲d再諗，因為我用電腦個訊源多
我老豆就聽cd

好似仲有位放Pro-Ject Amp Box DS2/ Audiolab M-PWR之類？

其實你考慮下玩無源啦

無源喇叭？

打錯有源先係

audiolab果架好似都ok禾

Audiolab香港好似都係大昌，買咗咁多野，可以R個折喇呱

算啦，一早揀左返唔到轉頭
之前其實有睇Genelec，不過好似上面師兄話成皮野一對喇叭有電流聲叫正常既話，真係好失望

岩岩睇左好似唔係，唔知邊到有得買，都無乜鋪報價

係大昌喎，但唔知有無入貨就真

係禾
我睇fb個shop見唔到有audiolab d野

passive一樣有高音單元hiss的啊，邊個話無？
你間房本身noise floor高，或者你耳仔唔敏感，就聽唔到囉

ATC Passive都有架，十鳩幾萬一對

你要夠細部，DAC加 Class D power amp囉
你D TEAC都係用緊Class D，不過係BB級，XDDD

所以而家就搵緊架好d既amp，師兄有冇建議？

我無話無既，不過上面師兄講到好似好勁禁

icepower, anaview, hypex ncore

學到野
不過以我初步理解，姐係icepower係成塊pcb買返黎自己diy？
我見佢果d係rack mount

唔識就唔好DIY啦

d樣都唔夠teac靚仔

我唔諗住架，不過見到當見識下

speaker直插AV Amp 就無hum？

靚仔就算啦，我有能力既話diy呢d先最正
size係選擇teac既最大原因

by the way, from Crown's Manual!

CAUTION! Do not locate sensitive high-gain equipment such as
preamplifiers or tape decks directly above or below the unit. Because
this amplifier has a high power density, it has a strong magnetic
field which can induce hum into unshielded devices that are
located nearby. The field is strongest just above and below the unit.
If an equipment rack is used, we recommend locating the
amplifier(s) in the bottom of the rack and the preamplifier or
other sensitive equipment at the top.

有就一定有，不過人地講到好嚴重禁姐
呢d野聽唔到咪算囉

不過請教下，係咪靈敏度低既喇叭會少d？

講緊ground loop呀大哥

係啊，直插無事

我已經另外一格擺開部crown
上下都無擺野

唔一定，其本上我係唔理個speaker sensitivity.

唔理黑貓定白貓，捉到老鼠就係好貓

如果無ground loop的話，咁可能係D PA用amp noise floor 本身較高。

你可以試下部crown暫時走地，睇下係唔係一樣會hum，不過小心電死，後果自負

sorry無禁入去睇
研究下先

走地唔hum
所以都幾肯定係ground loop，唔係noise

咁你要逐樣野試，睇下邊部個地有問題
唔一定關部power amp事架

睇Description:
CROWN XLi-1500
(全新系列,緊湊的2U機身設計,採用優化的Class-H線路,採用Ground lift接地技術,具備完善的保護設計,隧道式散熱器和雙風扇散熱系統)
係咪佢個Ground lift出事？
定係你部唔係行貨，IEC相位唔啱呀？

唯有係咁，等一陣unplug曬佢逐樣試

我部又真係唔係行，係歐洲貨，如果真係相位問題，請問點搞翻個相位呢?

電既野好危險，試之前諗清楚望清楚先
IEC有3隻腳，頂一定係Earth，另外兩隻係N同L
其實N同L調轉一般都無問題，但音響野就成日有人話有分別，唔知你呢個CASE有無關係

你可以睇返部機個插，應該有好細既字寫果兩隻腳邊隻係N同L
再對返條電線啱唔啱，唔啱既話，應該只有DIY轉返個13AMP插既相位

IEC 插座全世界standard的，唔會錯。
反相的係個公插係歐洲，美國三腳，會同英式三腳唔同

IEC係應該唔會，但可能佢條電線/牆插會，D裝修佬好難講

係呀，我都中過招。
去SSP華輝買個outlet tester, 好安全地測試D 線有無接錯

果個神器黎，各大FORUM都POST過好多次

想買 set hifi放廳聽Spotify, Yamaha n402 + q acoustics 3020i 夠唔夠做? 個廳10米長8米寬

如果我依家有套電腦4.1 喇叭
加隻av amp (NR686 / DENON X2400 之類)可唔可以用返原本隻subwoofer
因為窮撚又想試下玩
睇戲 / 聽歌 50/50

請問巴打你話中過招
d聲會變到點呢?

o個次係廚房中招，XDDD

其實無乜分別
可能器材同對耳都廢廢地

咁我都應該唔係相位既問題
繼續test下係邊part先

你自己再睇睇，好多人都話用cheater plug嚟解決/減少問題

hmhm, risky

本來我都係用呢個方法
但真係治標不治本
同埋有危險性

因為牆身/拖板都有FUSE，英式插都幾安全，但少左條地係差少少架喇
換過IEM線都唔得既話，真係要試下牆插

同埋應該本身線路設計都有D問題，SEARCH完都幾多人有事

岩岩unplug曬所有野
剩係插av amp+poweramp
一樣hum

之後換左條rca cable
hum得細聲左好多!
可能行xlr真係會根治到問題!
或者crown可能真係design for行xlr

XLR本身有GROUND，NOISE係一定細D
佢有RCA但用唔到都係有問題啦

你可以轉XLR就最好轉啦，平衡點都係好D

R33 平時D野冇人理
一有人POST D正野2手 10分鐘比人HOLD左 屌

其實我都有genelec 8030
但我個對十分正常
無電流聲

好少av amp有xlr preout.....
除左頂級個d.....
玩唔起.....

諗到無野好諗
如果用xlr線, 再用adaptor轉rca頭, 唔知得唔得

questyle cma400i
有冇類似的DAC有2.5 6.3 XLR?

Which item

唔好咁懶啦你仲搵緊
不如隨身還隨身枱還枱啦
有幾多部AMP係可以唔過推耳塞又推得郁耳牛呀

好撚多人爭住要

Harbeth P3ESR

o個隻都無low, 唔值咁貴啦。
追大牌子十年都唔會買到好野。

賣左隻crown啦
私人點你一條明路：

我唔知呀，有d師兄話好嚴重
我知一定有，但佢講到禁嚴重
anyway反正都用緊無源

8030都有好多款，入面份Amp唔同

8030B, Self generated noise level in free field @ 1 m on axis:
< 10 dB (A-weighted)

8030C, Self generated noise level in free field @ 1 m on axis:
< 5 dB (A-weighted)

所以8030C用了Class D Amp應該idle時更加靜

巴打, 小弟搵唔到

呢個有乜分別呢?

有無VOLUME CONTROL